其實情緒病係咪唔會斷尾？

暫時咁大個人有三段比較明顯嘅低落時期
每一次算係move on咗之後都會覺得自己以後都唔會再去返嗰個狀態
但係每隔幾年 個問題又會出返嚟
有冇人都係咁 斷極都斷唔到尾
定係我自己問題

我都係咁

會斷尾

利申 冇藥物 尾已斷

有冇諗住或者有冇睇過心理醫生？

會唔會都覺得好困擾

有無睇心理輔導？
自己搞唔掂真係要人幫呀

點做到㗎？

一直都冇去睇
因為去睇就可能會驚動到屋企人
唔想佢哋知我有情緒問題
同埋唔多想食藥

冇睇呀
因為之前每次都係靠自己過渡
所以諗住今次應該自己都得

lm

完全明白
身邊有朋友睇完 食左藥好似仲辛苦咁..
咁似乎係有啲嘢牽動到你嘅情緒？
好似你嘅爆發點都係有一件事引起

會 每晚都瞓唔到 每日都好想死

我明呀 我以前都係咁諗
但去到某個位就發現其實只係自己等過渡架話
都係會再嚟多次 然後又亂一次

搵人可以長期主觀地俾意見你過渡

唔好食藥 食藥反而越黎越越依賴
同埋個狀態好似仲差過冇食藥

有時用幽默感氹下自己笑，幽默感好有用
俾自己喊一餐
多啲運用左腦 eg計下數自己就咁離場好唔抵，至少可以用一命換多過一條命先值。先發現原來冇咁多人可以俾我以死相救慢慢就冇咗呢件事
定期買一注電腦飛，俾可少少希望自己得閒發下夢
將愛由一個人身上慢慢轉移到成個世界同自已身上

都係 但係每次嘅爆發點都唔同
我諗緊會唔會只要經歷多啲 個人成熟啲
之後就會冇咁容易陷入返嗰個狀態

唔介意可以喺度同我傾下計或者今晚會舒服啲
我幾鍾意聽人講嘢

hi 有冇咩想分享

認真post，認真覆。

我係過來人，坦白講，如果有自毀/暴力/情緒失控嘅表徵已經出咗黎，我建議去睇醫生攞藥食控制咗先。

心理醫生唔係無用，佢係用黎執漏同搵方法搵出您人格入邊唔夠嘅地方，加以補強，以防日後翻發。

我嘅case係斷斷續續十年間不斷面對唔同程度嘅暴力事件。精神科診斷係躁屈症，有強烈嘅傷害他人傾向。食咗藥接近6年，到而家先開始可以慢慢減藥。

唔好相信您靠意志力可以撐到過去，因為情緒病嘅周期就好似一個不斷放大嘅正弦波。壞到某個點會反彈，充滿正能量，好充實咁過每一日，令您以為okay I am alright now。

您嘅反彈正向有幾咁好，您跟住落黎再跌落谷底就有幾深。

呢個周期會不斷發生，直至您搵到一啲嘢去糾正您嘅一啲腦激素分泌失調。

我嘅經歷係咁，共勉之。

PS唔好立亂隨便自己減藥，會害到您自己。

冇咩想講 其實本來就唔係自己選擇出世的 每件事都係被迫住去做 覺得好冇意思

你bipolar先會咁 depression唔同

可能我自細 講緊小學五六年班開始有情緒困擾
我覺得佢係我性格同人生嘅一部分
感覺斷唔到尾 因為唔知盡頭係邊度
人生開心嘅時間太少

唔會

完全係:(
每一次過咗嗰段時期之後
我都覺得自己對情緒嘅控制應該會好咗
點知之後又會再沉多次
之前上網睇過段片係講催眠治療
就咁聽個youtuber分享都已經睇到喊
所以有啲興趣想去試吓

絲打試過?係咪而家仲食緊？

我氹朋友笑就叻 但係擅長長氹自己
不過會試吓多謝你
你講嘅嘢有啲似我其中一個朋友
佢話
個天未俾你死
即係你個人仲有任務未完成 唔走得
我有時都會諗返呢句
然後都會慶幸自己仲有能力付出多啲
只不過有時睇返啲慘烈啲嘅片段又會突然內疚返
不過好彩而家都算有個目標
我想有命睇到香港獨立嗰日所以幾辛苦都要撐住

明白你有冇嘗試過自殺？又或者計劃過幾時會離開呢個世界？

冇嘗試 有計劃 因為我知一去不返 所以唔會輕易去做 怕自己最後一秒會後悔

我明 我都試過好多次係咁
次次都問點解咁多次都仲係咁無能

去試啦 work唔work都要試咗先知

I once told my therapist "but I won't be happy doing this" and he responded, "it isn't about having happiness."

I'm glad I was able to be honest about my feeling at that moment and got this response from him. From it I got the biggest insight regarding my emotions and my perspective on life changed the most dramatically since I met him.

加油

好明白你講嗰個反彈
因為我平時對住朋友同屋企人嘅形象
都係樂觀開朗 冇乜脾氣嘅人
所以去到心情抑鬱嗰陣真係可以有好大反差
感覺就好似杯水咁
平時忍住忍住
直至個杯裝滿水就會突然爆發出嚟
然後個杯啲水瀉哂出嚟清空晒 又會繼續個循環
巴打你一開始未睇醫生之前抗唔抗拒搵其他人幫手同食藥？

我有時都會諗過
如果真係斷唔到尾
咁不如接受佢就係我自己缺陷嘅一部份
當佢要嚟嗰陣我就面對佢
唔嚟嗰陣就繼續平平淡淡咁做人

巴打係咪都有類似經歷？

我同你嘅情況好似...
對住屋企人 好好好好嘅朋友 甚至對住男朋友
都係好似好開心咁
好認同個反彈
明明日常生活好似冇咩特別事令到我唔開心
但係突然間就好似熄咗燈咁
覺得冇人明白我

btw up until 4 months ago, I had absolutely been feeling what you say. But I no longer feel that way now.

情緒病本身就關性格事
即係多野唸、鍾意鑽牛角尖通常都奶野
我就ocd + bipolar
首先要習慣咗loop先

我都驚會後悔 所以最多淨係自殘
感覺巴打好似幾理性咁
定係因為已經傷心得太耐 習慣咗？

我可能對自己期望太高
之後應該會睇多啲催眠治療嘅內容
同睇吓邊位催眠治療師啱自己
應該會去試吓多謝你

係架，我喺最抑鬱嘅日子日日都R爆春袋諗有咩辦法唔抑鬱，諗野又成日轉牛角尖，連一呼一吸都好care自己心情好唔好
後尾嘅良方係唔再care自己心情好唔好
去諗吓點用有限資源換無資源
得閒了解下市場，得閒睇吓三國
飲下米酒望住窗邊作下詩/搵人對聯
又諗下天馬行空嘅嘢
興幸有過咁荒謬又痛苦嘅過去可以好好咁刺激自己五官，將自己點去部署定位
以前係咁因為仲細個冇得揀，但將來一定唔會係咁
曾經好明白抑鬱至極嘅感覺，但抑鬱得多自己都會覺得悶
反正都會死反正死咗都唔會有take two，不如死前喺呢個世界搵到自己想搵想做搵見想諗嘅野，當hard mood online game咁暈暈噩噩/痛痛快快試一場

催眠最垃圾

thanks for sharing your experience and improvement
do you mind telling me the reason why you seek help from your therapist? Was it your own decision? Or you were being forced at that time?

多謝你大家咁話

攬下絲打你先辛苦晒
我成日都係夜晚一個人嗰陣就會開始諗好多嘢
尤其係唔開心嘅嘢 跟住就會開始喊
日頭對住人嗰陣又會帶返個面具
自己都控制唔到會咁做

有depression，但係應該係BPD引起，我check過啲資料都相信呢隻係斷唔到尾。
如果係好單純係其他情緒病嘅話咁又應該都還好有得斷尾嘅

你大概幾耐會loop一次？
咁你有冇試過睇醫生去控制個病情？
定係都慣咗覺得冇所謂

飲下米酒望住窗邊作下詩
想像到個畫面 有啲得意添
都係嘅 如果係死之前我可以盡力為呢場香城付出
我應該會死得好眼閉而家呢刻就咁離開好似有啲唔抵

睇過催眠、counseller、精神科同心理醫生
心理醫生有教靜觀，你可以 search 吓，但唔係人人 work
個 loop 你要自己 figure out，習慣咗先可以嘗試改變到
個 loop 真空期 (即係情緒好既時候) 既長度
我唔係慣咗，我係慣咗 prepare next loop

加油呀
光復香港 時代革命

巴打試過催眠？

Being Acknowledge as a human being with genuiene emotions is a big part in feeling better (or less worse) because most of the time people around us (and even ourselves) will simply laugh it off and deny our own fragility and vulnerability.

要催眠不如試靜觀啦 (如果你相信催眠既話)
我就覺得唔多 work

你個情況係咪持續左好耐啦？

啲Symptoms出嚟都唔係話好耐
但我諗會build up到咁嘅人格嘅話都應該有一段長嘅時間係咁

我個人支持靜觀

靜觀有一樣好重要既野係呼吸
呢樣係催眠俾唔到你
可以去塔冷通搵 source

斷斷續續咗四年，雖然其實個人一直以黎，屋企都社交生活都係有問題。已經越黎越少諗會trigger 到嘅嘢，長期處於正常嘅頹而非想自殺嘅depression.

不過一個夢，又或者突然回想到啲嘢，就會係咁亂諗嘢。

所以瘋狂返工，返到屋企食個晚飯睇個youtube 就瞓，唔畀機會自己諗太多。

Prepare next loop就咁聽 覺得你做到咁已經好叻
你都搵過好多方法幫自己
就咁睇你係咪覺得心理醫生嗰套最幫到你？
記得之前上堂我個lecturer有講過mindfulness
不過我冇再去深入研究
或者可以趁而家留係屋企防疫呢段時間試吓
最後兩句特別溫暖多謝你

agree!!!
as I also usually ignore the negative feeling

明白 咁你知唔知道自己係因為乜嘢事而衍生左呢類人格？
唔使答我係咩原因 純粹想問下你搵唔搵到個源頭

好等我記低先

同埋我覺得好係好在佢除咗會令你長期個人進步之外
都俾到啲叫做immediate solution你
起碼你爆嗰刻都知道有咩可以做
唔係要等下一個therapy session先講返定點

我明白啊 因為我之前幾次都係靠忙碌令自己分心
然後分咗心 冇時間再去諗就當自己move on咗
跟住之後又嚟過
長期處於正常嘅頹而非想自殺嘅depression聽到覺得有啲可悲
或者香港呢個地方 好多人都係以咁樣嘅狀態生存緊
有幾可可以開心咁生活

食咗藥年幾，完全見唔到盡頭
唔會好似以前咁成日想自殺，唔會成日唔開心，但都唔會有開心嘅感覺

咁我應該係情緒爆發完之後再做靜觀？
定係起爆前嗰刻做靜觀令自己冷靜落嚟先

呢種狀態都幾慘唔上唔落咁
你有時會唔會覺得自己好似冇咗情緒嘅軀殼咁?
同埋想問絲打你食藥會唔會有好大副作用？

其實有需要 就要搵精神科醫生 你積埋積埋好難處理 有時D野唔係話跟人傾一傾就處理到問題 不過緊記不要自殺 會好番

我覺得好難斷尾，只有改善同惡化
利申：近排好番好多，之前反反覆覆
瞓唔著有食安眠藥，但唔食又瞓唔到
自己都驚依賴咗

家庭
肯定係
所以自己一直對屋企好反感

覺得成個人好似鈍咗，記憶力都差咗好多，同埋冇哂動力，加少少便秘
夜晚會好多嘢諗，成日唔夠瞓

冇情緒嘅軀殼？我喺但係冇感覺都仲好d，不喜不悲。最慘嘅係有嘢令係開心咗一陣，之後會莫名奇妙有同樣嘅難受，好似坐情緒過山車

個人感覺：為咗生存我會繼續食藥，但我再做唔番以前嘅我

知道會睇下自己之後嘅情況先再算
或者自己會試吓樓上有位巴打推介嘅靜觀先
暫時而家呢刻個自殺傾向唔算太大放心
放唔低香港呢個地方

好番好多就好
我都成日失眠 不過因為唔想食安眠藥
所以一係飲酒 一係就索性唔瞓chur到自己頂唔順再瞓

想問下成個療程會唔會好貴
本身又喺每過一星期/一個月就會突然無哂自信唔想同人講野，就算講到野都諗唔到話題講落去，過完呢段時間又會無哂事
一直都驚太貴唔敢搵心理醫生睇

係呀 不要再想自殺啦 得一次 去左就冇架啦 情緒病又唔係末期癌症 看看殘奧啦 或者一些講殘疾人士既新聞 有人冇左隻腳 也可繼續生活 有D人有缺陷 也不放棄啦 你就會覺得其實你既問題係好小事 而且盡量不要咁晚休息啦 對於有情緒問題既人 當入夜 愈來愈靜 你亂諗野既機會就大左

有冇諗過搬出黎自己住？
少啲時間對住佢哋可能會好啲我諗
定係暫時未有能力咁做？

遲啲直頭唔再留喺香港
但要等timing到，仲有一兩年咁
呢個真係傷心之地

好似好多副作用咁辛苦絲打你啦
我明白你個情緒過山車個情況呢樣真係慘啲嘅
佩服你肯繼續為生存努力 加油你已經好叻
雖然做唔返以前嘅自己 但我希望將來你會越嚟越開心

我冇睇過心理醫生 所以都唔清楚
唔知有冇其他巴絲解答到呢？
不過好耐之前聽過 唔記得係咪都要成千蚊一個鐘

都係嘅 每個人都有自己struggle緊嘅問題
我都覺入夜之後個人嘅情緒會比較唔穩定
希望早瞓到 不過呢樣真係好難做到

原來已經有咗計劃
都好嘅 尊重你嘅決定
最緊要你自己覺得開心

我覺得爆發之前做會好啲 令你「爆發」時係健康啲咁爆 唔係俾啲衝動同激動完全地帶住自己走
但最緊要其實係平日恆常練習 咁樣自然會理解自己多啲
就會爆發少啲（我自己係咁at least）

不過我唔係專家 可能都理解錯好多野
所以都係take it with a grain of salt
快啲襯自己仲有力去諗下點幫下自己時上網了解下同埋搵返相關人士

知道啦
我會慢慢試吓
唔該晒絲打你

你不要飲酒啦 酒醒問題也是係到的 又不健康

咩療程
心理醫生可以貴過精神科
如果讀緊U，建議搵學生會既counsellor試吓先
記得睇吓佢咩背景(最好HKU psy + CU MA psy)

呢排都冇飲啦因為突然想健康啲

醫學也有證明話飲酒有損健康啦 不過你唔需要靠藥去訓 其實已經不錯

I know that feel。所以我寫到出黎。

我當時比較嚴重，自己係完全察覺唔到，直至後來發生咗啲事，令我覺得，一定要的起心肝處理。

所以即時就比社工陪同上咗急診，由我意識到有問題到去尋求協助大概兩-三日時間。

我係唔抗拒嘅，唔抗拒嘅前題係：您要意識到自己出咗問題，您需要幫助，您需要乖乖食藥，慢慢好返去追求更加好嘅生活。

當初巴打你有肯改變嘅意識好好
不過我諗我宜家個狀態都唔算好差 多數時間自己都調整到個情緒 會再觀察下先決定去唔去搵專業人士求助
多謝你肯分享你嘅經歷
食咗六年終於有得減藥 姐係進步咗有明顯好轉
睇見都鄧你開心 繼續努力呀

大家一齊努力
雖然冇咩用 但係我自己就會寫下日記
將自己真正嘅諗法
同埋唔開心嘅嘢寫晒出嚟
喊一場
喊到攰啦就瞓覺
起碼嗰一排會好少少
仲有呀 都未煲底見
唔準你走先架！

You invalidate your own emotion because it seems like no one else shares the same despair. Humans like to blend in. So unless there’s a social setting where everyone shares their vulnerabilities (drinking with friends), we tend not to talk about the feelings. There’s also the concern of being emotionally exploited by others. Then there’s yourself believing that your own concerns are too petty to seek counselling, or that you are beyond redemptions.

It all boils down to us not sharing the same emotional language. We don’t understand what other people wants, nor do we know how to express ourselves. We desperately want help but the language barrier keeps others from understanding us.

拖到死為止

又或者去到一個位，覺得自己作為一個人，已經做到社會對自己嘅期望，就當考完試，然後可以正式放棄。

已經有好多消磨時間嘅做法。行山，寫文，睇醫學paper, 睇人類學嘅書，打機，睇youtube,聽歌。但係喺自己原則內再充實自己，都改變唔到 「無意義」呢個事實，開解唔到自己。

我今日就係失眠，之前兩晚有食安眠藥，尋晚無，可能真係依賴咗 少食為妙
我都會chur到頂唔順先瞓
希望大家都快啲好啲

加油呀
同埋見到你話飲酒
我之前有人同我提出我好似每次飲醉酒之後一兩日就會情緒病爆發
所以戒咗酒一年
係有幫助
你都可以考慮下

"或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

好會為咗自己同嗰日而努力
有緣煲底見

true. Like sometimes I hope my parents can understand my feelings, but I know that they won’t value my emotional needs (I think many people of their generation underrate the prevalence of mood disorder).
Actually I used to drink beers with two close friends when I notice that I nearly emotionally collapse, coz I feel free to cry and uncover my pain in front of them. It’s not a professional psychiatric cure, it’s still a good time and kind of remedy for me though.

睇醫學paper怪不得你個名係paper撚
我諗你係搵到令你個人內涵上同時間上變得充實嘅方法，但係就未搵到令你個內心都變得充實嘅方法填滿到時間但係填滿唔到你個心
有時我會做啲冇乜實質意義嘅嘢去放鬆下 例如全日就淨係睇片加瞓覺加食飯 唔俾自己投入任何工作住 通常我頹廢完一輪就會感覺好少少
不過可能你未必慣我呢個做法

多謝希望你都慢慢調整到唔依賴藥物去訓

之前飲酒通常係為咗瞓同埋發洩下情緒 因為醉左之後會冇咁尷尬去喊
而家都冇飲一段時間啦 因為都想自己身體健康啲 我諗我之後都應該會戒甩埋佢

I’m sorry to hear that. My parents are decent people and they do care about me, but they have too much faith in me, and they opinions are obvious biased for me.

I tried to express myself to my closest friends, but i feel like i’m more often than not the listener. When it’s my turn to speak, i feel like I always didn’t actually get a chance to say how i feel. They promptly brush off what i am saying and The topic quickly switches back to what they were talking about.

我同你一樣

原本係數據撚

但太耐無掂stat,已經睇唔明啲複雜嘢退化做paper 撚

我得閒可以一日打十幾粒鐘機，忙可以一個星期返七日朝九晚五，無分別。因為兩樣嘢都係用黎迷失自我，咁就唔會唔開心。

沉醉於自己嘅夢入面，不能自拔。
同時亦夢醒，好清楚呢個夢唔會成真。

半睡半醒，半死不活。

先發現原來冇咁多人可以俾我以死相救慢慢就冇咗呢件事
我願為情黃泉下暢泳 你沒有心領

將愛由一個人身上慢慢轉移到成個世界同自已身上

如何做到左膠大愛撚

治療貴唔貴，同埋要做啲咩架，屋企人會唔會知

即係點

多謝您先，都希望您可以成功走過呢個人生路上嘅一個小坑。

要記得今日再大嘅事，聽日就係小事。有時放慢落黎反而望到解決嘅方法。

共勉之。

我唔係晌香港睇，我呢邊精神科係社會公共醫療，因為關大眾事。唔洗診金，藥物有補助，好平。

一開頭佢會睇您嚴重程度黎去睇您要唔要入療養院，如果唔嚴重嘅多數會比您返屋企食藥，定期覆診報到。

屋企人未必會知，因為唔見得佢會通知您家人。

咁好的地方在哪兒？加拿大？

I see...I hope you aren’t too stressed becoz of your parents’ expectations. It’s a bit sad to hear that you can’t get enough understanding and comfort from your friends, especially you see them as the closest one.
Perhaps you can try to talk with yourself when you find no one to talk with.I have this habit for years. When I stay at home alone, I sometimes automatically talk with myself. Sounds weird, but I really feel more relaxed when I do it.

辛苦了巴打
有冇諗過方法幫自己？

無 我個個問題係有個on 9老豆老母做成的

聽你語氣感覺好似已經心攰到習慣咗係咪人大咗啲就會咁 會慢慢接受苦海嘅環境 覺得自己唔會逃離到個狀況
巴打你真係搵唔到令你開心嘅事? 又或者人
不過可能就算搵到都只係開心嗰一下咁多

好

起咗你底睇咗個po
好同意冇能力養就唔好生咁多棧累咗個小朋友
我覺得你自己搬咗出嚟住已經係一種幫你嘅方法
仲讀緊書但係可以做到咁已經好叻仔㗎啦
唔使成日對住佢哋應該開心好多

係啊 好采之前做左3年野儲左幾十萬...

可以搬出來住一陣先，照顧自己真係不難，洗下衣服已經搞店啦...

我真係受唔到屋企生太多人，害到我幾十歲都唔夠膽去旅行，點去者屋企都逼到咁

Well i wouldn’t say that my parents have a lot of expeditions. They are more of a laissez faire kinda parents. To be honest I’m pretty grateful for that. The thing is that they don’t like each other at all (divorced). So I feel like I don’t actually see family members as someone to rely on. I’m quite independent and I don’t like to ask them for helps. As a result we are somewhat distant.

I do talk to myself a lot. Well, I used to. Wandering on the street late night/early morning (most of the time to buy food/alcohol) and talking to myself, figuring out who I am or just about the world in general. Sometimes I even record what I said. Needless to say, it was cringey as fuck when I listen to the recordings. I Stopped because I stopped drinking and sleep early.

Also a part of me feels like all questions that could be asked have been asked, and answered.

咩叫開心？

打機算唔算開心？
返工算唔算開心？
飲酒算唔算開心？
旅行算唔算開心？

望住捧喺手中嘅幼沙流水，算唔算開心？

想做一個無心嘅人。

留唔到嘅人，做唔到嘅事，講唔清嘅說話，聽唔明嘅心聲。

且行，且活。

有啲人喺路上搵到自己想要嘅嘢，有啲人不經不覺就捉住咗自己想要嘅嘢，有啲人滿足於自己手上嘅嘢。

而我喺沙漠之中，左有海市蜃樓，右有幻視，為咗一個傳說而繼續前行。

無得怪呢個世界係苦海，只能怪自己行嘅路，怪自己追求嘅嘢，怪自己。

on9有無藥醫??

無！ 我老豆老母係人板，仲要係藍

咁巴打你都好獨立
唯有靠你自己去過返好啲嘅生活
去彌補番細個嘅缺失

我都係舊年下定决心搬去一間房到自己一個住....

洗衣服自己一腳踢都ok 既

只係我無可能有女朋友，細細個環境局限左我無可能見多識廣，去呢度玩個度玩...

大個左性格好自閉..

好多野都好膽小，比屋企人所害

而家我好明白錢既重要性，有錢起碼可以比仔女一個好好既生活，無錢真係會害死仔女

你細個無可能見多識廣
咁你依家有無嘢想見識

有，學日文去日本旅行

自己一個去？

逼自己唔好咁自閉？

係 起碼見識多少少...

I understand that growing in a divorced family can make a person be more independent as my parents divorced when I was 5. But unlike your experience, since my mother and I went through the domestic violence period tgt for years, I have an extra strong bonding with my mom, and she’s definitely the one I love and rely on the most.
From your words, I feel like you are living with a philosophic lifestyle thinking about yourself.....thinking about the world...etc
It’s quite surprised to hear that you have no more questions to be pondered, becoz I guess you’re still a young man.

It’s nice that you feel attached with your mother. I hope that both of you are doing fine.

I thought about philosophy since a very young age because I thought that it would help me find the truth, and that the truth would never be changed. The truth would be what I could attach to and rely on. But the truth is just the truth. It does not care about how you feel or what you need. It treats you like everyone else. It changes nothing for no one. It is not cruel, but simply heartless. It has nothing to be hold on to.

There are a lot of questions left unsolved in this world, but I can hardly find one that’s worth answering.

加油

肯逼自己改變係好唔容易，希望你可以成功，可以成功理想中嘅自己，

大唔大愛係睇咩時候邊方面嘅
冇事好地地果時咪大愛吓
有事起上嚟佛都變勇武

由幾時開始就想做一個無心嘅人？

明白嘅 人生條路易行定係難行都係睇自己點選擇 所以只能怪自己
我曾經想試吓做一個好冷漠嘅人 唔好對其他人有太大感情
因為人存在太多變數 淨係對住死物或者會令我覺得情緒穩定啲
不過可能性格使然啦 我始終都想睇到人開心同幸福 可以令到其他人幸福變咗我自己都會幸福埋一份
所以讀書都揀咗個對人嘅科嚟讀 希望讀完出嚟幫到人
對我嚟講咩叫開心每日食飯嗰陣我已經覺得好開心
又甚至喺連登同人吹下水我都會覺得幾開心
我會因為好小嘅事就覺得幸福甚至感動到喊我前排睇人地嘅結婚片段都睇到喊

雖然係好老土嘅說話 但我又覺得總會有人識得欣賞你喎
你肯捱肯付出 點都可以比到唔錯嘅生活比另一半同仔女嘅
你搬出黎自己一個住我覺得已經算好大膽人生仲咁長 慢慢逼自己試多啲新野 因為我覺得你似係個很改變同進步嘅人 所以冇話冇可能嘅

幾好，我都想咁。

我對上一次睇愛情片睇到笑太膠

我都算係會幫人。返工或者遇爾日落生活都會去幫人。不過與其係話想幫人，應該話係我逼自己去幫人，因為我覺得係一個人嘅義務黎。唔會話太大滿足。

我唔知點形容自己對人嘅態度。我對人有原則，會盡朋友應盡嘅義務，去聆聽或者去支持。但全部人同我絕交我都無咩所謂，因為無對佢地有咩期望。好似你講咁，人有太多變數。就算講咩承諾，時間一長，都容易撕破。任何人任何時候都可以離開你。

至於無心。我原本係想做一個underdog 咁嘅人，用「個個都睇唔起我」作為動力，去證明自己。但行到咁上下，發現根本無人care, 無人想知。唔想嬲，唔想煩，唔想失望，唔想對人有希望。已經四年。

un huh, I see what you mean. but I think as long as you are alive, there’re still things or people you’ll be interested in. perhaps not now, not the present moment, but at some time in the future.

Continue living for an unknown amount of time for things or people that may or may not exist.

That’s the worst. That wait will never end, not until death.

But that’s the only thing I can hold onto, I suppose.

又幾特別會想特登俾人睇唔起作為動力去push自己
有冇諗過想養寵物？
因為我係個比較需要個人空間同自由嘅人 與其同人建立咁親密嘅關係 不如養隻寵物陪係自己身邊同埋本身就好鍾意狗仔同貓仔真係好得意

好難斷尾
除非你每日都過到順風順水
一有d咩唔開心既嘢果陣
就會一夜回到解放前
食藥都好難回復返

我就係例子
差唔多每隔一兩日就要食藥去穩定返個情緒

I just think that even sometimes the intention of suicide appears suddenly in my mind, I don’t have the courage to end my life, then I’m still alive, why don’t I look forward to the futureI don’t want to be that hopeless all the time.

辛苦你啦
除咗食藥 有冇做有其他嘢令自己情緒好啲？

屋企有三隻貓
兩隻大嘅都正正常常
唔知係唔識train定隻細貓腦有病。
又成日整爛嘢，又喺我最無精神最唔夠瞓嘅時間黎周圍走，電腦啲電線同支咪都畀佢極爛咗。

人起碼識人話，貓係可以唔明你屌鳩佢，

不了，受夠。有機會搬出去，唔會想養寵物。

That is a good way to look at things. Being hopeless is not a good way to live.

Try mindfulness

好難斷尾，除非環境有咩大改變
例如出現左個人好支持你，或者生活環境好左好多
我覺得人為上支持比較重要
剩返就係自己諗通哂

講個秘密比你聽，我要定期睇醫生拎血清素食，have dispersion

明白 自己住都好嘅
你隻細貓幾有個性

我都覺有人喺身邊支持自己爭好遠

食咗好耐啦?

自己找嘢做，扮忙麻醉自己
或者望下暗戀緊既仔仔
得閒撩人吹水
心情會好返少少

不過最鬱既時候
做咩都無用
不斷去自己踩低自己
屌自己點解咁撚廢
開始想尋死

呢樣嘢先係最麻煩

明白最低落嘅時候的確會不能自拔
不過好彩你都有藥食可以穩定下

自己住，自己頹，有咩事都只係對自己負責

而且有時真係累，都會驚自己遷怒喺其他人到。

好多人都會靠忙碌去麻醉自己，但呢個終究唔係解決問題。如果有可能嘅話，希望大家可以將自己覺得自己人生嘅缺陷化作人生嘅目標去追求，將傷痛化為動力。

唔會斷尾，當糖尿病咁，食藥就唔會惡化，越遲食藥越嚴重，快啲去睇精神科啦

正確
雖然唔易做到 但係都要努力

呢排有做返運動所以個人都正面返啲
暫時都冇乜情緒上嘅困擾
巴打有心如果我真係意識到自己頂唔順嘅話會去睇

辛苦你喇 完全明白 因為我都係咁 已經大概2 3年斷斷續續

無返工輕鬆好多

絲打，一定要睇醫生呀。而家d藥好靚，冇乜副作用。同埋好轉醫生可以減藥甚至停藥架。食左藥之後係一個全新嘅世界呀。加油！

有冇人覺得香港社會個文化對呢d病支援好少

有情緒病冇人會理你
笑9你 歧視你 加重你既病情
到每次身邊有人瓜左就ig post 一句 rip咁

成個社會好社會達爾文主義

所以係香港連同人講有呢d病都唔夠膽

…咦 我識個抑鬱症又係有食藥嘅人 的確似你頭段咁stable咗 但佢會笑會開心會玩 所以我覺已經同正常人無分別以為好返/藥真係好幫助到佢 即係其實我唔了解 佢並無真係開心到？？

之前食過藥 感覺好恐怖

食果陣：好似冇左情緒咁 唔識開心傷心緊張
記憶力又冇咩問題 反應都唔會慢左

有次試過出街唔記得帶藥
即係出晒事 戒斷症狀出晒黎

負面情緒出晒黎
果隻負面唔係平時果隻負面咁簡單 係入晒骨果隻
好似覺得衝出馬路 跳落天橋係非常正常既事

我feel到頂唔順 用意志力搭的士番屋企食藥先冇事

果種負面絕對恐怖過我未食藥任何一次病發

我係個啲靠時間慢慢沖淡既人
我以前有中至重度抑鬱症，但係只係去左睇啲免費既心理治療（姐係吹水），冇食藥，因為窮。

的確經過左時間沖淡之後成個人會慢慢沉澱左成熟左，但係換黎係個人愈黎愈呆愈黎愈唔識social , 對好多事情都係呆呆滯滯咁，唔知點解，有冇人可以解答下。

依家情緒有時都會好差，但係頂盡都係一兩日，因為我係等待既個段時間搵到令自己穩定心靈既方法（跑步+打坐），所以一feel 到情緒唔對路就會用盡啲方法去穩定自己。

你咁樣收收埋埋其實都好辛苦喎
同埋都可能會令你既情緒狀況更差呀...
除左睇中醫之後，有冇同其他人傾過呀？
例如屋企人？朋友？學校社工？

try medical cannabis

個人係唔會諗佢斷唔斷尾
做咩要灌輸自己有病要fix

其實政府有架，不過我覺得廢廢地 後來我都冇去了
因為佢都只係不斷叫我面對面對面對 我就係做唔到引致我怕咗去 雖然我媽話我有都唔去好蝕

利申：失業冇錢睇私家心理 只睇私家精神科

睇你想搵精神科定cp (臨床心理學家)
精神科有啲冇考專科嘅一般5-600到
專科就800~1000起跳，藥另計。
醫生主要用藥做治療，課程上唔使學好多talk therapy嘅嘢，所以多數傾計都係問症，而唔係治療黎。
療程不定，頭幾次會密啲，一至兩星期一次，因爲要較藥。
之後情況穩定一個月一次又有，幾個月一次都有。
用藥好睇係咩病咩藥。mood disorder黎講多數試ssri先要最少兩星期先見效，我自己轉過幾隻藥用咗成年先搵啱藥。所以唔係傷風咁睇一兩次就冇事。

cp都有平有貴，海外普通u返黎就平啲一千樓下，本土就一定過千起跳。當然愈高資歷就愈貴，不過最尾都係人夾人，好多人要換幾個先搵到啱。
cp就唔開得藥因為佢地唔係醫生。
療程已talk therapy為主，唔同人有唔同style，冇話邊隻特别好。當然如果係有特别需求例如for小朋友/家庭問題甚至特定療法會有唔同人專精，知自己需要可以直接搵。
general而言都係cbt 認知行為治療為主，
一開始會了解下你問題，set 療程goal/為期幾耐等，所以都係頭幾次唔會有咩好大分别。
一般每個session就1-1.5hr, 香港黎講就重症一星期一次甚至兩次，stable重症就兩星期一次，stable嘅就一個月一次都有。
不過係你自己同佢傾想見幾密，佢會有advice,呢到係參考only。個人就半年已經有好大分别，斷唔斷尾就好個人，冇得講。有啲人睇完半年好快返發，又有啲人keep住睇十年反而好stable。

以上係私家
公立就求其搵個家庭醫生轉介你去排ha，精神科定cp穩定新症都要排兩年以上。分開排的。

咩情況要去睇呢？
好簡單，你覺得你啲情緒影響到你生活而你嘅已知方法都處理唔到就可以去睇。佢哋會識自己幫你評估。

一段字好難判斷到係咪同係咩病。
如果我話你有，但你唔敢睇病咁有咩用呢？
唔會因為話你有而情況差咗，亦唔會話你冇你就好咗。
真係覺得自己累了handle唔到真係可以搵專業的來，唔一定要食藥，可以搵社工 輔導員 心理學家都得。

標籤唔使驚，依家呢個香港求其搵條友都有mental problem，差在有冇睇病only。而且冇人叫你要同人講，因為咁驚你就唔使同佢做fd la。學生呢就一張medical proof在手世界通行，學校會變到超關心你，乜都有得傾。

會 食咗兩年藥
之後好幾年都冇事
不過舊年八月開始發
我諗對於香港人來講都好正常

有時係，不過唔一定關藥事，有機會係長期嘅mood disorder已經傷咗你個人。所以食藥令你冇咁易崩潰 so call去返normal state之後，你個人識得sense自己情緒，就會覺得自己開心唔到，其實唔一定係藥令你咁，可能係你痛得太耐已經失去咗點令自己開心。
停到喊唔會令你即刻開心，情緒唔係兩極。
所以好多時會留咗喺中間唔上唔落咁，但其實你已識係識點manage自己嘅負面情緒，下一步就係學點重獲令自己開心嘅能力，可以好耐的，唔好急。

mental illness嘅sen我就冇聽過標準會降低嘅，只會平時多啲flexible arrangement,例如遲幾日交咁, attendance唔計咁多，adhd嘅可能有extra time limit for exam。
點arrange都係睇你&醫生/cp/social worker&學校三方溝通，因人而異。

多謝你巴打，好有用嘅資訊，我諗下次再發生呢啲情況都要搵私家睇下
想問多啲如果我都唔知個問題出喺邊，答唔到佢啲問題，個治療會唔會做唔到落去

可以，我六年斷咗，我有開過2個post可以睇下

cp就學哂點guide你嘅，你肯咩都講一般而言都ok
社工醫生點學我就唔知了，唔知佢點會點handle

希望你而家有搵到方法令你個情緒穩定啲啦你都辛苦啦

咁就好

因為呢排啲行動冇咁密，所以個情緒都算穩定，如果之後個情況惡化得好緊要 我會去睇㗎啦多謝你

完全同意
表面睇香港係一個先進嘅地方
但係根本喺好多方面 香港人民智都未夠開放

同埋就係 吾少人鍾意鬥慘同輕視人哋嘅情緒
有時啲人聽完有情緒病嘅人呻咗幾句之後
佢哋好鍾意話「係咁㗎啦」「我有時咪又係咁唔開心」「唔好話你呀, 我都做到抑鬱啦」...etc
變咗有情緒病嗰個人好似俾人忽略咁

我未試過喺街度突然爆出嚟好彩你意志力夠強撐到你返屋企食藥咋 我就咁睇文字都覺得恐怖

起碼你搵到令自己情緒穩定嘅方法已經唔錯啦我都覺得做下運動會開心啲 所以呢排都有做返
至於點解會呆呆滯滯 樓下有位絲打好似話可能因為個病已經傷得你個人太深 就算你識得穩定情緒 冇咁容易沉返落去都好，都唔代表你識得開心，或者你只係處於中間嗰個唔上唔落嘅位置

喺香港係咪好似要醫生處方先食得？

又好似有啲道理
姐係接受自己情緒有高低起伏係正常嘅現象

要醫生比你斷藥係有啲難度

原來係咁
咁你而家睇咗私家有冇改善咗?

食藥都冇太大副作用 但會肥

唔計hea做冇料啦
但有心做嘅好難講好定唔好，輔導員唔係街市買餸，唔會一樣米養到一百人。只有夾唔夾。
不過唔肯同佢講自己嘢嘅，絕對會令佢唔知點入手。
香港個問題係見面次數時間短，就算學歷經驗好有料，都要面對個情况係唔夠時間同client建立好嘅病患關係。
我建議可以搵client最信得過，知哂所有嘢嘅人陪佢睇，佢未必會肯講架，但親友可以provide返一啲background information俾輔導員，當然要有client approval。

親友做啲咩呢？
寧願你唔講唔做，都唔好亂講亂做。
有時靜靜地陪，帶佢食好西，陪佢去想去嘅地方已經好夠。
想幫到危急關頭嘅可以去上啲 mental first aid course，
面對自殺自殘case一定要記住，未學過就唔好亂講嘢。

大家試吓download個app叫輔負得正，不過唔知禮拜六有冇人應機

斷唔到 幾歲都會出現返

啱呀好多人都因為運動而情緒崩潰左
可能一下子發生太多慘事同埋太多人真係唔慣親身經歷打仗嘅場面 所以一時承受唔嚟
同埋絕大部份出最多力嘅都係青年人 毛都未必生齊就要背負呢啲責任 真係未必頂得順
嗰有自己慢慢調整啦 搞唔掂先再搵人求助
咁巴打你依家係咪有食返藥去穩定返自己情緒？

覺得呢個社會好食人
有優勢既人使盡自己既優勢去享受
冇優勢既人（有病 窮 條件差）就比人踩係腳底

冇人會幫身邊跌低左既人

人既幸福/開心/成功好多時都要係建立係其他人既不幸上面

比人知你抑鬱 都冇幾可會有人因此關心你
反而可能有人會利用你呢個弱點黎搵你著數tim

就好似電話騙案專呃心靈空虛既單身中女
美容健身專呃唔識野既毒撚一樣

好多謝絲打分享 我一陣睇

我估係因為醫生要觀察一段好長時間先至信你冇事 肯俾你斷藥？

絲打嘅分享好資訊性同好有用 感覺好有經驗
睇完學咗唔少野多謝你

第一次聽有呢個app

巴打你有經驗係咁？

最後兩句嗰個例子sad but true
希望經歷過呢幾個月 香港呢種風氣會慢慢變好啦
起碼而家睇得出多咗人肯互助互愛

尋晚瞓唔瞓到？

冇斷尾
佢一直會存在係你嘅生命
但係你控制到佢咁解

成晚冇瞓過
不過今次唔關情緒事 只係我嘅生活習慣不嬲都係夜鬼覺得夜晚嘅時間好珍貴 就算冇嘢做都唔捨得訓
同埋通常夜晚嘅行動力會有效率啲

即係同樓上嗰位巴打講嘅一樣 學識同佢共處同埋提高自己對情緒嘅控制力

我都係
同屋企關係太差
過左疫情應該會搬出去

係 咁樣俾你一直喺度抗拒佢更加有效率
我自己係過來人
已經同入邊嘅佢做咗朋友 仲會好可憐佢

明白最緊要自己開心

做埋朋友添好勁

已經出左黎做野一段時間
但未結婚
女朋友又擺明唔想結婚前就同居個d
唯有自己搬出去住 開心d

幾好啊
我都想自己一個住 會多啲私人空間
不過等多幾年 出嚟做嘢先再算

你係佛學搵到個你相信既說法了？

係 同埋復發真係可能會摧毀左成個人生 食住藥減少好多風險 冇大影響下都傾向你食住藥當補品 輕微抑鬱呀焦慮呀驚恐係可以停既 但嚴重啲個啲復發又唔知 個病可能變左燥鬱 思覺失調 妄想 會好麻煩

咁又係 萬一復發得太犀利可能真係會連條命都冇埋

明白

好就好好多既 啲症狀係好咗八九成
但本身有創傷後遺症，如果冇野引起就可以
但斷尾不可能 因為原因係冇解決過
但要面對係面對唔到

多謝兩位 我都盡量少講（講多好容易觸動到佢嘅神經），營造個氣氛比佢放鬆，同永遠都開度門比佢同我傾訴。辛苦還辛苦，見佢仲有一絲希望想擺脫呢種負面情緒，我都想扶助佢，扮演着同行者角色。

都明白輔導係人夾人同豐儉由人，我可能要再了解下，始終唔知佢情況，唔肯定覆診嘅次數、需要咩支援之類，唔想解決到一樣，又衍生到另一個問題（經濟問題）唔該你地

點都好啦，會多留意個post! 對於身邊要同佢行呢條路嘅人嚟講，有咗初步嘅了解咁樣好重要。

如果佢未準備好打開個心俾人治療， 效果會麻麻

[member]冇活力，好攰同好多嘢諗都係抑鬱嘅症狀，就好似傷風感冒會發燒流鼻水咳一樣，個病人係控制唔到嘅[/member］

buy in black market!
又開心 又肚餓 又眼訓
有情緒病真係要試下
唔岩米唔好食

應該會，我覺得生活環境變同有人支持係好重要

斷唔斷尾好睇自己心態

斷唔到
係外國讀書果陣仲食埋迷幻藥
會分析好晒你成個人點解會咁down
就算去到好理性咁理解自己
但最尾都係治標唔治本
而家學緊坐禪 反而好似有d用

好似個loop咁
果刻你接受到 明白 理解 開心番
但唔知幾耐之後果件事又番黎
仲影響到平時做野

由細到大都冇乜開心過
心理醫生睇過藥都食過唔少
成日會諗
呢個自己越頹越廢
某個平行世界既我或者會過得更幸福

8年前曾經有抑鬱症
後來過完台灣讀書
完全斷哂尾.....

可唔可以分享下
點樣做到。。。

我覺得係70%環境因素
一來 台灣生活節奏無香港咁快（就算台北都無香港咁快）
二來 當我去新既地方生活 就清空自己個心態 （唔好比自己有一個先入為主既心態）
三來 當你去新地方生活 一切都會重新開始 咁你就可以無所保留咁做自己

其實仲有好多 你唔介意既我下個reply再覆你更詳細

唔會，不過我冇返發好耐，主要靠提高EQ同學識抽離情緒去睇一件事

講漏咗，同要隔一段時間思考人生同目標

磨牙
我都有諗過出國
重新開始
唔駛大富大貴
心心安安生活已經好感激

出國要睇你去邊到
可能對我黎講我 我簡岩左 因為比起香港人 台灣人係比較單純d (整體黎講）我又係果d單純理性派
咁當然我去之前就已經識國語同一dd台語 可以無縫接軌咁同當地人溝通
同埋我去到果邊 可以冇壓力咁去玩自已既興趣（睇書）
自然可以分散到自己注意力

另外就係....學識察覺自己既心理狀態 發現自己情況唔太好 就要去問自已： 點解會有咁既情緒？ 到底係咩野令到自己出現咁既情緒？ 係咁既情況下 我可以做d咩野去補救/減輕負能量等等
其實巴打你話出國 重點係果個地方適合你 如果唔係害左你

做個簡單summary.
1. 清空心態
2. 可以無保留咁做自己
3. 做多d野（搵自己興趣又好，玩又好 做咩都好）分散自己注意力
4. 察覺自己心理狀態，從而面對（唔好逃避，逃避只會令自己越黎越大壓力）
5. 簡岩一個適合自己既地方 比起前面1-4重要 因為你簡錯左地方 你根本就無心去做1-4

加油啊巴打

諗起心病還需心藥醫呢句

咁你坐禪嗰陣係咩都唔諗 淨係專注於呼吸？
定係會思考下人生？

exactly
不過我好啲 未影響到平時日常生活

有冇諗過平行世界嘅你
或者會想呢個世界嘅你都開心啲

可以學識抽離情緒去睇件事都幾勁

呢個真，不過唔知係d藥嘅影響，定因為開心左，胃口好左。

真係開心唔到
每日行屍走肉咁
個心痛到已經冇晒知覺

+1

我宜家就想死

傷到心淡哂嘅感覺唯有攬下你算啦辛苦了

點解呀？

OCD suffer表示覺得自己係廢人
其實，如果細個屋企管得太嚴個小朋友係米好易會有情緒病

小學到大囉

太嚴絕對會有反效果㗎
可能個小朋友會過於自卑 做乜都冇信心 甚至覺得自己冇存在價值
有例子甚至係個小朋友大個之後 因為童年長期受到壓抑 一直對父母懷恨於心 大個有能力就殺咗佢哋

但係你都堅持生存到宜家一直以嚟辛苦晒

你描述既野同我情況幾似
只係我味去到想殺父母咁extreme
我只係吾想再理佢地，想脱離關係
吾想同佢地住吾係因為吾考順，只係吾想自己強逼症惡化
我覺得自己強逼症都係比老豆老母逼成

去睇下精神科好啲
有精神病真係要靠藥物控制
呢啲野好似係先天大腦有啲地方異常
無可能靠自己說好番

如果係咁 搬出嚟對你自己的確係好嘅決定嚟
唔同父母住唔代表唔孝順 你只係想自己個人生過得開心啲啫
冇錯㗎 支持你

只係想生活得正常小小
對上一代既人黎講，屋企吾太窮已經好好，我係應該要做乖既裙腳仔
可惜sorry,我係人我有思想，特別強逼症既人要做既野實要做到
你格硬吾比，只會你老黎受返
吾開心既事已經超過10年，内心仍然放吾開

呢排個狀態都OK
如果之後惡化得好緊要我會去睇
唔該你

問多樣，其實強逼症係問應該要醫
因為我覺得自己內心既意識好強
睇完都吾會有咩改善
所以冇睇

我明呀巴打
童年遭受到嘅傷害係可以好長遠咁影響一個人
尤其是個傷害係由至親帶俾你嘅
我有時諗返細個嘅嘢都會諗到喊
本來都怨自己點解咁執着 點解過咗咁耐都放唔低
之後諗通左 明白有啲傷害造成咗就冇得返轉頭
我的確係未放得低 過咗好多年之後諗返起都會痛
但係我而家已經識得將個痛轉為動力
我依家已經唔會再迫自己要下下睇得咁開

希望巴打你都可以慢慢將個經歷轉為動力 利用所受到嘅傷害令自己成為更好嘅人

唔喺 喺因爲你斷會有戒斷症狀，要你情緒足夠穩定先可以開始停

戒斷症狀通常有咩？

出冷汗 失眠 好慌 好緊張 集中唔到 試過自己停

其實情緒病分好多種既，唔會斷到尾

我就覺得其實情緒病就好似個cycle咁樣重複又重複咁樣loop係我生活裡面出現

我係depression同mania呢兩方面係咁重複又重複咁樣，其實最重要都係控制自己情緒唔好俾自己去到太盡，咁樣自己既感覺無咁辛苦

有時候感覺到自己太亢奮既時候可以試下meditation個人會舒服好多

呢排經濟差，揾工好吾順利
令到自己強逼症既情況好似嚴重左
我都想將悲痛轉化為動力, 但真係吾容易
有時我都會怨自己
雖然父母既管教令到我有OCD，但係如果我抗逆力高，可能會頂得順
眼見其他人可能家境味必好好，但一家人感情好好，其實呢個環境仲開心
同埋我覺得自己無話要報仇定點，只係想保護自己吾再受傷害
我覺得自己本身都會鍚父母，有d咩願意同佢地分享
但佢比我既感覺係永無商量同吾顧我感受，覺得自己係機器多個人
細個可能叫杯大可樂或者中學放學吾係即刻返屋企去7仔食個撈麵都比人鬧
我永遠都吾會忘記我中2既時候連7仔個呀姐都叫我吾好喊

情緒病 唔同病毒禁可以完全排出體外
要時間去平伏同過濾.
當然同心理醫生 吹下水會有用

利申 Psych grad 有過depression

想問下有情緒病嘅人期望另一半點樣幫佢

已經見咗cp兩次
唔知係咪叫情況愈黎愈差
每次見完cp都喊到仆街
係等見下一次個一個禮拜期間
情緒都係keep住無好過，日日以淚洗面
除咗返工要同同事講嘢之外
都困咗自己係屋企喊，無搵過任何朋友
想死嘅念頭無增亦都無減
想問係咪要見多幾次先有效

每日個腦都空白一遍
真係好辛苦

好怕睇精神科食藥咁就一世
又怕副作用好多

巴打係照顧者定被照顧者

照顧者
其實會唔會去到拖都唔想拍，冷淡對待對方

我本身都係照顧者嘅角色
之後男朋友頂唔順同咗我分手
而家輪到我有事

會架，覺得拖累咗對方

呢兩日同佢傾完先發現原來係咁，之前一路諗係咪淡咗，冇諗到原來佢一路都有事
而家有咩可以做到

我都好想知
已經接近十年

可以試下做運動，之前睇過醫生話瑜珈冥想係最有效令情緒病斷尾既方法

有興趣都可以去上Mental health first aid 會了解更多情緒病同精神病，同埋掌握更多技巧

唔該巴打

好似有唔少巴絲都推薦meditation
會試吓㗎啦唔該你

最後一句睇到眼濕濕成個畫面出晒嚟
喺難過嗰陣俾安慰俾你嘅唔係至親 反而係街外人...
我中學嗰陣有日自己一個喺餐廳食飯
聽完屋企人個電話 被鬧完一輪
突然覺得好攰 忍唔住喊咗出嚟
結果係隔離枱對夫婦俾紙巾我同安慰我

轉為動力係難嘅 慢慢嚟啦 同埋你呢排都忙住搵工
我唔想你迫得自己太緊要
加油巴打

收到
不過而家就咁喺連登同你地吹下水就已經幾開心

話俾佢知
當佢有嘢想發洩出嚟嗰陣
你會陪喺佢身邊 聆聽佢 唔會唔理佢
俾佢知道佢係被愛嘅

要治理情緒病，第一件事係要意識到自己喺個情緒嘅循環入面，然後理解到情緒只係你腦裡面嘅一把聲，而果把聲，其實唔係你。

當你理解到果把聲其實只係一種外物，而你可以確切咁用第三者角度去觀察果把聲的時候，就會開始可以將你自己同果把聲分開，唔再俾佢帶住走。

要確切咁聽到果把聲，最好的方法係冥想。冥想嘅第一個目標，唔係要清空個腦的思想同把聲，而喺喺冥想觀察的過程當中理解到一啲道理。領悟到呢啲道理之後，你思考運作模式就會改變，能夠從情緒中抽離。

祝君好運。

我諗應該係要見多幾次先會有啲效果出嚟
或者你每次見cp之所以喊到仆街
係因為佢識得用方法引導你發洩啲負面情緒出嚟
你見多幾次先
如果過多排都冇好過又甚至惡化咗就同cp講
佢會識得去判斷需唔需要轉介你去睇精神科
同埋就算真係要睇 都未必話要食一世藥咁長嘅 唔使太擔心

呢個post有唔少巴絲打分享咗好多有用嘅資訊
睇完或者你會學多咗或者了解自己多咗

想問巴打你知唔知係咩事令你困擾咗十年?有冇嘗試過自行去解決個癥結但係都唔成功?

知道我呢排都有做返運動 心情係好返啲
遲下應該會試埋冥想

係未有抑鬱之前(或者係未咁嚴重之前)
冥想五分鐘唔係難事
而家合埋眼兩分鐘，就算只係深呼吸兩下
啲眼淚都湧出黎

感覺冥想真係好有用好多巴絲都推薦
感覺好神奇咁要去理解到嗰把聲其實唔係自己 仲會用第三者角度去睇
越聽越有興趣 我會試吓㗎啦多謝你

覺得自己好廢
次次上去都淨係識喊
雖然我知cp收得錢就預咗
但我都覺得好似搵著佢黎搞咁

容許自己眼淚流落黎，然後再不停咁問自己問題，點解我流緊眼淚？流緊眼淚嘅喺邊個？點解會有咁嘅反應？係咩事令到你流眼淚？係一件而家嘅事令到你流眼淚？係記憶令我留眼淚？咩係記憶？

不停咁拆細問題，直到你終結為止。

你可以上網search下
冥想，靜觀，正念，坐襌
呢幾樣都有少少分別
可以揀個自己最舒服嘅試下

生命誠可貴
每人有幾個低谷 嚟自唔同事
我而家係最嚴重嗰個 如果我都move on到你都得
你搵多啲人聽下人地點堅強 圍下爐
對我有輕微幫助 希望下個月可以
已經得 在生 安好 你都係

但有時就係無原因地喊
所以先有抑鬱症

咁佢嘅責任就係幫你去面對呢啲情緒呀嘛唔好覺得自己廢啦 容許自己慢慢進步 唔使太急

原來要不斷問問題我仲以為係咩都唔諗

原來有咁多種我會搵吓資料㗎啦 唔該晒

Try

辛苦巴打你啦 繼續努力
而家喺連登同你地吹下水都覺得好啲
大家都要安好

好Thanks

問問題係一種幫助你觀察的手法，其實你如果你用文字去問問題又用文字去答返自己的時候，果個過程中間發生左啲咩事？係啲乜野令另啲文字生成？

冥想呢個過程唔係等你地食一種藥去令你感覺變好，可以斷尾的原因唔係《你》呢樣野舒服左，而係你睇通左成個情緒病個程本身的本質。

不過，其實都未必係一件好事黎，哈哈。。。。。

以我嘅講法就係，察覺自己有個思緒出咗嚟，唔抗拒佢嘅存在，將專注力慢慢放返喺當下
如果真係做唔到，就接納自己呢個狀態，夾硬要自己開心即係同自己打交

過分罪疚病徵之一，覺得歉疚嘅話同佢四sorry囉，睇下佢點回應你

揀對象都好重要 ，唔係嘅話越講越覺得呢個世界冇人明自己

中學開始有depression，嗰陣自殘入埋廠
出院之後都keep得幾好到而家都冇大復發 甚至身邊嘅朋友都唔知我有depression
係上年失戀先差啲 但都總算捱過咗
所以其實要完全斷尾唔係冇可能但有幾多人可以就真係唔知
所以諗點樣同個病共存會實際啲

分享少少經驗：
想喊想叫會搵個唔會騷擾到人嘅地方盡情發洩 要記住有負面情緒唔係你嘅錯 搵個方法俾啲壓力同負能量走
樂觀係可以慢慢學習 盡量放鬆下笑多啲 係生活搵啲無聊嘢笑下 發現開始笑多咗之後個人開心咗
想嘅話搵人傾下計 講曬出黎會舒服啲 但揀對象係重點 搵個識聆聽嘅人 即係唔會聽完係咁俾意見或者同你鬥慘嘅人 唔係分分鐘傾完仲大壓力
食藥嘅話千祈唔好自己減藥或者停藥 因為會大大增加復發機會

加油呀

睇通成個情緒病過程嘅本質
有啲深奧

明白即係同個情緒共處 唔好夾硬逼佢消失

例如depression 最基本的起因：自我認知中的自我同現實的落差。

呢個落差令到負面情緒不停生成，而當《我》同埋負面情緒不能抽離結為一體的時候，負面循環就會不停生成，通常會令你現實中的實際生活愈來愈差，因為你的決定都被負面情緒左右，做成好多低質素的決定。

所以冥想的目的就係，分開情緒想法同觀測情緒把聲的《我》？當你能夠實際上做到呢件事的時候，會有一種豁然開朗的感覺。因為你明白左，你就唔會再陷落同一個循迴裡面。

分享得好詳細呀多謝你
聽到你話而家狀態都唔錯都鄧你開心
好多時夜晚自己一個嗰陣 我會不會覺自言自語
感覺好舒服好似多咗個人同我傾計咁
當下有啲咩情緒想發洩出嚟都可以盡情釋放出嚟
因為唔使驚有人喺身邊 會阻住佢哋

即係透過冥想去提升自我認知嘅能力明白了

一

如果細個肯反抗,可能而加我就吾會咁
諗落自己都有小小責任
我而加諗返都覺得當年老母好恐怖
我最傷心既係個難過由屋企人比你
到今日你同我講親情,只會令我覺得好假
你講既餐廳食飯我好感覺到
就算你physically吾係佢身邊
仍然會用其他方式control你
之後令到你變到好stress,外人睇係好難理解
我係美國生活緊,揾到份政府既temp工下星期返
4月又要再做job seeker...

未試過上連登吹水
係今次先迫自己乜都試
你有咩想分享隨便 好多人g持你

細個受過創傷 基本上係

小學常識吾合格個1次比呀媽打
我覺得所受既心理創傷令到我好自卑
同埋令到我吾識同人相處,人際關係吾好
小學中學都會比人恰
同埋令我學野做野全部都好慢
我都覺如果壓力細d,表現應該會仲好
我呀媽又係講我出發點為你好就吾應該怪我
以前做既野係我教你既方式
無錯可能佢出發點係想我好
但你既做法累死個仔既一生
你吾識教仔,老黎無仔送終係因果報應
但你既錯誤教育方法我要成世承受
其實好無辜
就算你以後點對我好,比幾多錢我
心理既創傷都補吾返
有冇人明😭😭

都係呢句
唔識教仔嘅人去生仔其實真係害咗個細路
成日話為我好為我好
我痛苦到想死啦 你又知唔知啊 仲話為我好
到有日我真係頂唔順跳落去 你望住我條屍繼續話為我好啦屌
啱呀 心理創傷造成咗就造成咗
我個人格同人生都從此改變咗
冇人可以彌補到

一時激動咗啲
依家我個心態已經唔同左
唔想為啲傷害過自己嘅人而死 唔值得
就算有日決定要自行了斷 都只會因為我覺得自己已經活夠啦係時候要走 而唔係因為某一個人

你肯試第一步好叻㗎啦
係呀 呢度好多同路人肯幫手連登有愛
你有咩想呻都可以喺度講㗎 大把人都會支持你
我都呻得七七八八lu 睇吓你有咩想傾 陪你傾

為我好呢句其實好難聽
衰左又吾係你受,係你d仔女受
仲有2個字好難聽,就係叫擔心
你既一句擔心我乜撚都吾洗做
你要聽話既吾該養着狗
乜都吾比做米成世都吾識做囉
你肯養廢人吾代表我都要同意做廢人
乜撚都話危險,鎖住個仔米一定有仔送終囉屌
有時我想死既其中一個原因係懲罰老豆老母
吾同屋企人住其實只可以令個情況吾再惡化
你話要完全好哂其實冇咩可能
最多心情好d呢排就冇咁嚴重
其實因為一個人而吾開心絕對吾值,但放得低又係好難

完全明白
唔需要迫自己放低嘅
因為其實都唔會放得低 我自己係咁諗
只不過係隨着時間過去 個感覺冇當刻咁強烈啫
但其實個時間講緊係以年計都幾漫長下

我係一個好念舊同活在過去既人黎
你講得岩,時間終會令任何事淡忘
但真係好慢好慢😔

想睇就睇下啦

今日返工又係空白咗
尋死嘅念頭又加深咗

你地今日過成點呀

完全無做過野返工，上網

分咗手 每日都無靈魂 好似心已經唔係心口 無人陪住會好煎熬 但又無可能有朋友24 *7陪到自己 點算

Btw 好開心知道你已經無事 加油 要好好食飯

所以喺等待時間沖淡嘅呢段時間入面
我通常會專注當下要忙嘅事嚟令自己分心
一忙個時間就會過得快啲

巴打你本身係咪有宗教背景？

冇
以前係迷信撚，而家係思辨（好似係）

我今日又係頹廢嘅一日當係比自己休息

個念頭加深左嘅原因係咩啊？
另外絲打你記住下一次去見cp嗰陣 記得記得同佢講你尋死嘅念頭加深咗啊

最慘而家等返工日日無野做
冇收入又吾想出街洗錢😞

絲返工定返學架

聽人講 好似啱啱分咗手係會有段咁嘅空虛期
要靠自己慢慢將個重心擺返係自己身上
學返依賴自己 而唔係依賴其他人/ex
不過講係咁講 始終當局者迷
當喺空虛期入面時 就會覺得呢段時期唔會完結咁 覺得自己會一直停留喺呢個階段move on唔到
但係實際個感受係點我都唔清楚冇拍過拖

多謝你 我有好好食飯㗎
我信你都會慢慢睇開啲

思辨孤陋寡聞添 我第一次聽呢個詞

好失望今日冇洛童bb

待業嘅壓力...
不如試吓做運動?趁呢段時間養好自己身體

仲讀緊書

係唔撚會架屌
十年都係咁撚樣架屌

你好似有好多經驗可以分享咁

初頭都仲會同啲朋友講下
但發現之後原來自己嘅存在根本就可有可無
頭個排啲朋友見你無應機都會問下你點，係邊個啲
之後就

反而係到同啲同路無圍下爐舒服啲

其實已經唔會再想講
係想快D有架車快D撞撚死我算

同路人

差D以為個post係自己開
Exact7ly

打漏咗，係思辨求真撚

除左屋企附近跑下之外,諗吾到有d咩係吾洗錢.如果肯揸15 min車,有個好靚既公園
上面講既冥想,我都同意既,有時自己一個對住個大自然靜靜地咁休息下諗下野會覺得好舒服.其實有時去旅行都會好中意呢d地方,不過應該好多人會覺得浪費時間

大家覺得玩bungee jump跳完之後會吾放鬆到

可以由1:30開始睇

你講得好啱
唔知幾時完 讀完書 但人好無方向 諗住結婚先老婆都無埋
賺錢唔知有咩用

不過重心係自己先係好事
你都要好好保重 好快你都會有拖拍

而家最煩係無朋友陪到我跑 因為大家都忙

香港可以一個人行下山 去郊遊
不過通常都係當時舒服咗 一返歸 靜落黎 又黎返

巴打，你似驚恐症，睇下精神科好，唔理耐左會定時－星期震足全日2,3日

外國有一位腦神經科醫生發明咗一個用想像力建立新神經網路方法，已經幫咗好多人。
有興趣可以加我TG詳談。

＠over361

我都覺上嚟圍爐幾舒服
朋友唔理你 咁咪多啲上嚟傾計囉

俾車撞死好痛㗎喎

攬下絲打先辛苦啦

哦不過都係第一次聽
可唔可以簡單講下個原理係點？

呢啲地方好正啊望住個湖令人感覺好舒服
見到咁靚嘅風景 人都平靜啲
湖入面嗰啲係咪鴨仔嚟㗎？好得意啊

呢樣係我bucket list入面嘅其中一項
覺得應該有死過返生嘅感覺好似幾正

原來已經諗到結婚啦難怪
有冇咩目標想達成？試吓將呢啲當係搵錢嘅原因同動力
同埋不如試吓享受獨處嘅時間 自己聽住歌跑步好正㗎
我好中意自己一個嘅時間 做乜都得
試過幾次突然心情好好 於是煎咗塊牛排 倒杯紅酒 自己一個慢慢歎
可能因為咁先未去拍施單身生活過得太舒服

同意有時靜返落嚟又嚟料
不過我會覺得起碼有開心過都好

我之前慌嗰陣通常係因為去返嗰啲地方同諗翻起啲畫面
不過之後經過得太多次 所以感覺已經麻木咗啲
而家我已經唔會咁心慌㗎啦巴打有心

tg傾我就冇乜興趣啦 唔好意思呀巴打
我就咁喺連登圍下爐已經幾開心

行山路既有多個人陪會好d
其他靜靜地睇景既一個人都ok
你講得岩,但有時都想要一刻既寧靜

係呀,呢個地方都係無意中由fd屋企揸返自己屋企中途發現
Google map有review話太多鴨😂

覺得一世人點都要玩返次

好奇想問下你幾歲

斷唔到 十年了

+1 諗住結婚先老公都無埋

所以要夠快
最好撞到我冇知覺死撚埋我都唔知

有冇source?

即係學習緊批判性思考、獨立思考姐

因為佢好特別 好純 開心果
目標咪帶佢去旅行同自己用腳去行世界
但我一定要有朋友去先得 啱啱同朋友先去完一個月
所以失戀都無朋友能夠再去

我都覺自己跑好正 但我而家都係同朋友跑
一定要講嘅 我太弱 而且習慣唔到嗰種孤獨
好多謝每個陪過我嘅朋友同巴打 永遠都係我恩人
我煎牛扒同羊架都好好食心情好啲嘅 有機會試下聞相

我就咁睇張圖都覺得有好多鴨仔
睇相係幾好 但身處現場應該都幾嘈下

因為咩事啊 講唔講得？

原來你都係咁就咁代入你個心情都覺得好痛苦
已經去到計劃將來嘅階段先嚟失去...

如果架車真係揸得咁快
咁個司機咪要陪埋你一齊囉好似有啲無辜咁

幾似通識咁

唔緊要嘅 我明唔係個個都咁鍾意獨處
我純粹建議下姐 最緊要你搵到令自己舒服嘅方式
幾好呀 有朋友肯陪你去渡過呢段時期 即係起碼你都有傾訴對象
期待你心情好嗰陣po你啲食物相

當初考完會考之後就開始發病,一路受身邊環境變化而keep住發病

我覺得唔會
會一直跟住自己
好多謝EX送左依個病比我

佢同我都有抑鬱症

巴打有無嘢可以分享

分享就唔好啦
太多事太特別好易認
我依家個狀態
係好易比某件事引爆到情緒
我都係岩岩聽完歌喊完先上黎感情台圍爐下
只要每次感覺上到黎就會瘋狂用唔同方法整喊自己
因為喊完心情就會平靜翻

我已經登避開唔聽歌好多個月

我成日都會有d歇斯底里尖叫 割脈 跳樓 點樣死左唔比人知既想法 最近仲有想比人叉頸 想自己生cancer既念法 醫生好似話強迫症黎 太唔掂既時候我就食下佢d藥好d 由細到大都係咁上下咁過 所以都唔覺得佢會斷尾

做人咁撚痛苦

有小小嘈, d鴨會係咁叫
同埋有d area好多鴨屎😂

細個d可能會開心d
我90後老野了

我聽落吾太似強逼症
因為普通強逼症冇自殺念頭
只會不停重覆做相同既routine
我覺得似depression多d

喊出黎喊完會好舒服

我都會 斷唔到尾 有時會有幾個月至一年嘅緩衝期 嗰段時間會好少少 但係不斷重重複複咁每次都更加嚴重同複雜 已經當咗係自己嘅一部分

失眠咗好耐，好大壓力，人生好痛苦

why not both ocd影響生活咪depression

有咁嘅可能
有其中一個mental disorder好容易會有埋其他

咁最近一次激發起你發病嘅原因係咩？

同病相憐反而一齊唔到
係咪因為一齊嘅時間太負面 頂唔順

咁決定做之前話聲我聽

可能因為本身我份人樂觀嗰陣真係可以好好好正面反差都幾大
btw 90s一啲都唔老喎 最多咪差十年 大家都仲有大把將來

一日揾吾到份穩定工作好難正面
好快又25歳😭
覺得social science u grad好難有好將來

學識同個情緒共存已經係個進步嚟
我都學習緊 大家一齊努力

因為咩事失眠啊？
係純粹因為生理時鐘癲倒左好耐定因為心理嘅困擾導致？

25都未夠 仲咁後生仲以為有幾大個添
我覺得係香港個價值觀嘅問題
18歲就要人諗定將來人生條路點行 從而去揀大學讀咩科
然後廿幾歲一畢業出嚟 又一定要搵到份安穩嘅工先至算合格
即係成個人生咁長 頭嗰十幾廿年就要你決定好晒之後幾廿年嘅路咁撚唔實際嘅career path...
雖然巴打你已經係外國住緊 但係可能唔多唔少都會受到香港呢套觀念影響到

同埋可能你過於緊張都係其中一個原因
世事有時真係好神奇 你偏要搵佢 個天就係都唔俾你
但係你放鬆嚟搵 就可能會遇到個好嘅
待業呢段時間其實係一段裝備好自己嘅時間
趁而家提升自己喺其他方面嘅能力或者發展下其他專長
到時面試嗰陣 個人都自信啲醒目啲 個老細實請你啦
巴打繼續努力唔使氣餒

我諗係心理，近排失業，財政負擔大，成日都會對屋企人發脾氣

因為武肺 呢排嘅經濟環境同就業前景都好低迷可能要忍耐多陣先可以搵到份啱嘅工 辛苦啦巴打
屋企人體諒你個處境嘛？

就係冇啊，屋企人同女朋友都要我快啲搵工返，呢排難搵工我都唔想，錢就越黎越少

我都好辛苦，日日起身都好想sl
就諗不如resign
但而家呢個時間無咗份工好似危險
之後引申唔同問題

做人真係好辛苦

想問有無人個胃好辛苦
成日好多胃氣但已經無乜食嘢
上網一睇原來抑鬱會關係到胃脹問題
有無食啲咩飲啲咩會舒服啲

搵唔到正職嘅話 咁退而其次炒散嗰啲搵唔搵到？

無工返日日點過

因為上年暑假開始一直有想死既衝動所以走咗去紋身想提醒自己要活著 結果而家反而係咁有罪惡感 唔想同屋企人講係因為咁而紋身

大致講得幾岩,有樣想補充下
就係吾係個個都中意讀書,適合讀書
自問吾係讀書既材料
本身英文底又差
我係用好多努力格更逼自己讀書先有u grad
如果我用正常既讀書方根本吾會grad到
都係因為父母期望,同埋OCD加以逼害自己
到而家grad左搵工,感覺好似突然好空
返學吾係享受,只係自我感覺充實d
20年前u grad就有用,而家根本0價值
我真係follow左個觀念
雖然屋企經濟冇太大問題,但u grad左都吾希望問屋企拎錢,希望可以自級自足到
你講既skills,有時會玩下琴
想學d實用skill,例如excel或者first aid
但覺得如果學完之後份用吾着,過幾年又吾記得,好似哂錢哂時間,不如玩
想去旅行,但又冇錢😪
Interview in得多係會有進步,但好多時吾係我表現差,只係吾夠人好,咁就88
多謝你比既鼓勵,呢個page好似得你1個用心睇完回咁多

6年嘅Anxiety+Panic Disorder+輕微Depression
睇你點睇斷尾。我當佢係傷風感冒咁，抵抗力一差就會發作，我已經決定同佢共存，但因為自己性格改變咗好多，所以復發次數已經少咗好多，唯一係每幾個月會Panic attack一次

我反而想喺今年生日去紋身當係送俾自己嘅生日禮物
其實都有咗個念頭好耐
不過淨係諗好紋喺邊個位
未決定好紋咩(有幾個idea 但係未決定好邊個）同揀邊個師傅好

佩服你肯付出咁多努力去將勤補拙
我明你講嗰種 一直努力達成人哋要你做嘅目標
然後搞掂咗個目標之後先發現自己一直為人哋而活 頓時冇咗人生方向咁
都係嘅 有嘢想學都要有返金錢support先得
面試嗰度 我唯有祝你進步到下次可以變成最好嗰個candidate啦
起碼你肯繼續堅持搵 就一定有機嘅
聽你講起 先醒起我都好耐冇掂過我部琴遲下彈返先

同埋大家嚟得呢個post圍爐 即係都有類似嘅煩惱同困擾
我講得我個煩惱出嚟都想有人會用心覆我 將心比己姐
本來開呢個post係比自己呻下 宜家睇到有其他人都可以喺到傾完而覺得舒服啲都覺得好幸福
正因為現實當中好少人肯理解自己 上到嚟連登 我希望呢度每個人嘅聲音都可以被聆聽同接納

識得同佢共存好好啊絲打觀念好正確
咁三個病入面都算好返兩個 好好㗎啦

賽馬會情緒gps

唔該你

其實我細個學琴都係呀媽逼
可能因為自己內心吾係想學
導致6級之後考左2次8級都fail
覺得練琴好痛苦
到真係stop左之後,有時自己無壓力下玩可能仲開心
可能整定既,前幾個月有fd返香港所以平賣左部電子琴比我
同埋心態真係好重要,讀書同大多課外活動都係
我同意要努力,但要發自內心
如果死逼爛逼,除左結果吾理想
被逼既一方過程入面都會好痛苦
而加interview會當攞經驗
咁諗會放鬆d同開心d

Google精神健康綜合社區中心，打去問吓，我唔記得係唔係免費

巴打我都係強行入u 既一員黎
我完全明你個種格硬讀書既感受，根本就係開範圍技背曬啲野佢，搞到個人得直覺思維冇曬邏輯思維。
因為我係non ju 上u既，所以依家真係明白其實我哋呢啲人並唔係入大學既材料，但自細屋企人都係咁灌我讀大學就咩都有既觀念

依家我仲有兩年先grad，但仲未知自己將來想點，只係覺得讀到大學就完成左任務，所以成個人好冇目標好空虛

利申 讀緊完全0興趣既科

好同意我考晒級之後已經冇再學
反而有時得閒自己彈下會暢快過 以前為咗每星期上堂唔好比老師鬧 而夾硬抽時間出嚟練琴開心好多
不過我學嘅唔係鋼琴 純粹方便講就會叫佢做琴
btw睇返之前嘅留言 你下個禮拜係咪有份新工返?要加油呀

以前個年代可能真係讀大學就有會個promising future
但而家大學張cert算得係咩咁當然專業科目另計啦
大學讀自己有興趣嘅科真係好緊要冇興趣讀真係會好痛苦
同埋其實好多人畢業出嚟都唔係做返自己讀嗰科嘅嘢
咁點解當初揀讀邊科嗰陣要諗咁多
我慶幸我冇理到屋企人點諗 揀咗個自己鍾意嘅科嚟讀

你讀緊咩科,有d科grad左都有前途既
而加香港咁亂,如果有機會同經濟ok既,不如去exchange
你話背野,我覺得睇科,因為有d科吾係死記硬背就得.不過仆街GE就係乜7都要讀
我都同意香港個教育製度好差,為既吾係個知識,而係呃A整高GPA,之後寫靚resume
不過而家到你寫靚resume又話你冇intern
有intern又話你吾夠經驗
有經驗又話你個經驗吾夠其他人好
揾食艱難...
*DSE 12分吾去外國邊有可能u grad

Suppose係既,但政府部門做野好慢
今日打電話比佢話live scan搞掂就自然會通知我,即係除左等我無野可以做到😪

我唔知可以食啲咩去舒緩
我淨係聽講過胃脹唔好食啲高纖嘅嘢

入左n展科但明明最差就係計數，中學都係文科底
Sem1 一科introduction of phy 已經玩死我，依家仲要讀m2，一見到啲密密麻麻既數字又睇唔明點計就有種想喊既感覺

Ps. 得呢科肯比offer 我我唯有照讀，唔知點解肯收我

係外國可以自由選擇咩科
而我吾係讀書材料剩係諗邊科我係可以用最短時間grad到
不過係香港,好多時讀咩係睇dse咩分
你分吾高可能有u都偷笑
同埋呢個好重要
每間院校weigh既計分方法吾同
一定要報科自己有利既

可能skip左正餐
食塊餅/包+咖啡/奶一餐
吾好食太飽

原來係咁

Engineering其實出路幾好,特別civil
眼見有fd engineering ive grad
佢勤力又博得盡,而加60k 1個月
文利讀physics係辛苦
我dse讀physics都係drop科收場
入到u讀左班最易既calculus (limit同derivative)
雖然A左,但讀得好辛苦,同埋當時英文更加差,我知要付出好多時間,所以讀左social science
講多野,外國u拎A好易,同香港冇得比較,同埋我reg最易A既final易手鬆professor

而加呢個年代好多時ebook都得,吾洗比錢買書,或者圖書館借lo

啱啊
唔夠分真係人揀你 而唔係你揀人
不過好彩嗰陣符碌 dse失咗手都讀到自己想讀嗰科算係咁

係
就算當中有啲時間你覺得自己已經無乜野
其實只可以叫好轉，而唔會係好返
一日有，一世都有
預左好唔返，我由中二開始到而家都咁大個
依然會keep住發作
好辛苦，喱幾日又黎料
好想死左佢算數
生存落去唔知為乜，唉

係唔會

都係
不過我份人比較衰
好鍾意實體書嗰種感覺

我都係！有本書係手感覺好啲，我呢排係睇緊黃阿瑪

一直有個目標
就係之後自己一個住嗰陣 一定要有個書房 入面大書櫃俾自己放整齊啲書諗起都開心

我會係咁諗loop 到訓唔到1

有聽過 係咪嗰隻貓貓好得意

有冇醫生開嘅藥可以食下控制下先？

做多啲運動 同埋meditation, 學識放鬆個人

培養吓情緒

同埋定時食藥呀屌

你咩科呀

頭2次可能會陪你傾
多幾次其實會吾想理你
除非對方都係有情㥩病

我有d朋友都係
話擁有一本書感覺好吾同

突然醒起我之前喺手機裝咗個app
係用嚟聽啲純音樂 聽下聽下個心就會平靜啲
然後就瞓得着
不過其實去YouTube search都得 仲方便

係啊！養7隻貓好幸福鐘意貓既得閒可以睇下佢個channel,會治癒心靈

唔好介意我咁問，巴打平時係咪有正常圈子，正常同人social到？

好好朋友會聽，但同時佢哋係會好擔心

呢排有做返運動遲排可能會試meditation
不過我冇睇醫生 所以冇藥食
多謝你

我5月個陣做運動係好番好多，但721個日崩潰到又復發個日之後唔敢再睇任何片段

Tg傾我冇乜興趣啦唔好意思呀巴打

好啊

如果係本身biologically 有問題，咁的確斷尾機會好細

如果自己有能力買間屋😂
我會想有間房放三角琴
有間房放卓球枱
有個車房放Lexus
做野枱同床同衣櫃可以同一間房,最好有個女主人😂
廚房要夠大比我放部大既咖啡機可以每日沖espresso,latte,吾同syrup
雪櫃有吾同既奶同雪糕同綠茶粉
可以整吾同味milkshake同green tea latte😂
仲發緊夢呀hi

係呀鍾意一樣嘢真係當佢係寶咁 冇嘢取代到

已經淨係一日一餐，朝早食個包，keep住飲下水咁

咁可能我所講既朋友吾夠fd
由頭到尾都係我一廂情願😓

就咁想像都好正
係喎 你之前有個留言講到你識揸車好犀利
你應該會好快到你間屋嘅女主人

我突然醒起 仲想加個gym corner擺啲器材喺度做下重訓
個夢發到有啲大

嗯 呢啲應該要長期食藥控制住

+1，所以圍爐

我都係，實體書好正
但好曬位

有前途呀
如果有牌,可以去好多國家技術移民
如果係香港做本身醫香港人都ok既
不過你話要醫班仆街大陸西寧願係企訓好個

有食，但其實無乜意思
食完咪冷靜到好似無感情咁
差唔多夠鐘食藥個陣，之前啲藥力又過左
個陣時最撚辛苦，一爆就爆得好勁

你住元朗?
可能有PDHD😓
利申：香港住元朗區

我有時一餐有時2餐
有時無胃口可能剩係食菜
不過今晚食得ok,3隻黑椒雞全翼+一碗飯

呢個係我一直唔想食藥嘅原因
但唔食藥齋見cp好似又無乜用...

咁快今晚

唔好連你最後都有埋情緒病
我就係例子

呢排黃阿瑪個channel仲出左片記錄奴才照顧四隻貓b 嘈得黎好搞笑又好得意

外國容易d實現到
不過地租好貴...😓
去外國既大多有車,不過我手車好屎...
我A0,有時諗係米因為OCD所以識吾到女
定係可能我樣衰毒撚...
Gym room我又冇諗
聽過有人裝修到有間房成個影音室,戲院咁款

如果係因為有過深遠創傷
針對個source係最有用
試過有一排發生咗啲事直接針對到個source
好似重獲新生咁
跟住再針對唔到 就返發了 而且更差

但keep住”好啲” “好啲” 都係好事黎的

Lm

咁除咗食藥
如果試吓見埋心理學家或者輔導員會唔會好啲
就咁睇文字都覺得好辛苦
我冇試過食藥嗰種感覺 點代入都代入唔到你嗰種痛苦對唔住...
唯有攬下你 辛苦啦

人在美帝國

一齊咗幾耐？

你好偉大,但我吾太支持你個做法
而加最大問題吾係有冇人肯做
而係醫院既基本裝備都吾夠
先吾討論支那肺炎住
一間醫院床位人手都吾夠既時候
你點做落去
不如為自己同屋企人諗多d

原來有咁多人分手之後引發情緒病

你都幾好心機

係貓BB

一齊嘅時候已經知道佢有病？
咁只可以話佢未ready好

點解你會覺得因為ocd所以識唔到女朋友嘅
你係驚 你接受唔到人哋定係人哋接受唔到你？
香港真係寸金尺土所以我都係發下夢算
唔好咁講啦 我成日覺得樣唔樣衰 係咪毒撚係關乎個氣場問題
如果個人有自信嘅話個吸引力會勁啲我覺得

如果分完手大家都吾開心,有冇機會一齊返
有時d人分手都係因為小事一時衝動

有啲嘢唔係另一半話唔介意就過到
如果個心理關口咁易過就唔叫情緒病，唉
巴打加油呀

我淨係由開呢個post嘅第一日到而家
都已經有嗰種keep住好啲好啲嘅感覺果然上嚟圍下爐係唔錯嘅

其實唔關你事
不過我相信雙方都已經出現咗有自責嘅感覺
唉屌
好想攬實佢

明白你嘅講法
我諗我屋企人都支持 如果我有能力嘅就離開香港 畢竟而家嘅環境咁樣
但係我真係唔捨得呢度...起碼暫時呢一刻嚟講
始終我對香港仲有希望 我想同其他人一齊撐住香港❤️

因為傾到啲啱傾嘅話題所以可以傾好耐
希望你唔會嫌我煩

呢個我明
寧願我自己傷心 都唔想睇住我愛嘅人傷心

唔係啊，我住觀塘個邊。但個次睇直播之後就開始有驚恐，我都唔知點解會咁

要釐清返係純粹分手而情緒低落定真係情緒病
好容易會撈亂咗

講得好好，社工姐姐都叫我要好好記住點樣爬番起身，因為之後都有機會再跌番落去

我覺得好多野係一環接一環
父母逼害->OCD->social life差吾識同人相處->冇女
而social life只係其中一個associate既問題
有時好憎父母係因為佢做成既傷害係影響到我一生,好多野返吾到轉頭😞
有時諗,冇OCD就吾會social life差,就算而家冇女都吾會A0,或者可能我真係樣衰.我吾會好似其他連登仔咁係米都話自己樣子中上
,social life差既原因好多時係因為講野行為性格衣著.而加聽返以前record我講野係1999既.而家行為有時可能都會怪,之前讀u對住個有好感既鬼妹都會.性格以前好多人嫌我煩,而加應該好左小小.衣著以前望落好毒,而加同朋友出街會汁汁,自己一個就是但算. um...我會覺得自己ocd會係未來另一半既負累.但我好相拍拖最大原因係想要個親密感.吾係話一定要上床,覺得有個人願意長期陪住自己support自己就滿足了. Last,我同意一個人如果心情好自信d,望落係醒神好多,起碼着衫靚d同有心機gel頭

呢種我記得唔知幾時睇過
其中有個case係講美國有個婦人起電視度睇到911件事個直播之後突然崩潰左
個原理唔記得係點
不過我好同意就算淨係睇live個畫面已經足以震撼個人嘅內心

有時自己都會太認真...
呢個缺點黎
太認真會好無趣

想問下其實女仔真係吾介意另一半有情緒病?
有時問自己OCD係米即係廢人/癡線佬...

雖然大家好吾願意接受香港大陸化
但我覺得阻止吾到
光復香港最多只係可以拖多幾年
個人覺得台灣都遲早大陸化
不過隔住個海同政府好,應該可以捱耐好多
返正題,我相信呢8個月應該多左好多人病
Physically同Mentally都係
但如果成個體制都吾好,你救得幾多...
我雖然人不在香港,但有時都會掛住

雖然可惜嘅係 父母嘅傷害同OCD令到你喺social life嘅起跑線上輸蝕左
但係好彩嘅係 巴打你係一個肯俾心機付出多啲後來居上嘅一個人
見你話而家講嘢講得好咗 衣着又會自己整理得好啲
所有嘢都慢慢改善同進步緊好叻㗎啦
我覺得遲早會有人發掘到你嘅毅力同魅力
幾好呀 你對另一半都有個理想形象喺度 起碼你知你想搵個咩人一齊
我有時孤獨感太重嗰陣都會突然有想拍拖嘅衝動不過好快諗下諗下就冇咗個念頭
唔想拖累對方 同埋都係自己一個自由啲

可能平日覺得港鐵站有職員有CCTV
點都安全d
但721同你講其實吾係

同意 太認真好似所有嘢都一板一眼咁冇乜情趣
不過有時候都需要認真嚴肅嘅
唔係成日咪得囉

唔好咁啦我需要希望去撐住自己 幾細微嘅希望都好
我唯有話希望你講嘅事唔會發生
不過呢幾個月 香港人真係唔多唔少都受到唔同程度上嘅創傷...所以我更加想留喺度 等畢業之後幫返手足
雖然一個人嘅力量好微細 但係幫得幾多得幾多

突然想問下
你嗰度嘅時區同香港爭幾多個鐘㗎？

其實我諗返,全部野都係無同呀媽一齊住之後先開始好.加上住左host family有好housemate,上lecture又識到個好肯幫我既fd,成個人先有小小進步.而加最大難關係搵份穩定工.因為好多fd開始左返先知份工/公司吾岩自己,好快就quit.但心態上都有好既地方,吾洗擔心要考試爛grade.另一半既諗法,可能A0,有時搞吾清自己係米真係中意個女仔定infatuation.拖累對方...你覺得自己有情緒病會累到對方?

點解嘅真心想問
係咪因為見到個post啲人開心咗啲 但自己做唔到就覺得自己垃圾？
千祈唔好咁諗喎每個人個性格都唔同㗎嘛
咁我份人本身樂觀嗰陣真係可以開心到上天咁我而家可能就係呢個狀態
咁我總唔會hyper到咁耐
之後去到我跌翻落嚟嗰陣就好大反差㗎啦
冇人係垃圾啊

我講緊巴打你自己呀

上網做下test睇下幾多分
返黎一齊分析下

冇

會吾會發生,其實你心裏有數
明白有d人會好相信個好細既希望
但係我自己吾中意呃自己
可能細個比呀媽呃得多,好明白個傷害
不過感情事成日都係控制吾到自己呃自己
而家香港快呢度16 hours
3月頭轉夏令時間會變15 hours
Btw,美國有6個時區,主要時區有4個

我係覺得 因為自己樂觀同低落嘅兩面反差都可以幾大下
我驚對方會接受唔到個反差 而覺得我份人癲癲地
就算佢接受到 當佢吸收到我啲負能量嗰陣 我又怕令到佢都痛埋一份
雖然話兩個人決定一齊 就預咗要一齊經歷呢啲喜怒哀樂同分享對方嘅感受
但係當我真係有鍾意嘅人 我又唔想見到佢因為我而咁傷心
好矛盾當我未有咁嘅心理準備拍拖啦

有時我都吾想太開心
因為你開心情度上到幾多
吾開心既情況同時可以跌返幾多
咁樣起伏會太大
當你開心度由10變負10會好痛苦

而家返緊工
但我就黎頂唔順想崩潰
可以點做

求link

我反而係瞓好多
瞓極都唔夠
個人好攰
唔知係因為鬱定啲藥

睇situation自問好小發人脾氣,但有時吾小心認真左比fd笑😂

放工做下先

感情事你會點樣自己呃自己？
咁你而家咪已經凌晨12點幾

可能你味遇到一個好愛既男仔,當你遇到會願意為佢縮減個反差.或者樂觀d諗,佢既正能量同愛可以感染返你.

完全係
好似支火箭咁 升到有幾高 跌落黎就要跌返幾多 fk

試個以為個女仔都對我有feel.因為lecture完第1日已經送佢返屋,行路
但原來自己一廂情願,最後搞到件事好7

係12:xx am

唔好聽咩唔食藥 或者輕微情緒病都唔係食藥最緊要 但中度以上一定要食

副作用2星期就過 依賴都唔使點擔心

無home office已經令好多人崩潰

去廁所爆喊一輪

瞓得太多都唔好㗎
瞓極都唔夠係因為你瞓覺嗰陣成日發夢？定係瞓吓醒下瞓吓醒下 入唔到深層睡眠？

返一日放一日

可能係啦 就咁睇字都幾正咁
佢嘅正能量同愛可以感染返我

暫時而家我仲係愛我自己多啲

點解覺得個女仔會對你有feel嘅？佢啲咩行為俾咗錯覺你？

點解絲打你成日咁得閒陪到我地

兩星期就過到咁快！？
利申：我未試過 冇食過藥 純粹好奇

因為變晒online lesson依家冇嘢做
冇嘢做咪同大家吹下水囉
話時話 有冇去喊呀？發洩左果下情緒可能真係會好啲

無咩夢啊
一瞓就好難醒

無約朋友出去咩
btw想知你開po個時講欺凌係做咩呀

無呀我同事去咗食飯得返我一個行唔開
都係今晚收工拿拿聲返屋企先喊

咁有可能真係關食藥事

冇約啊 呢排佢哋個個都唔想出街

你最後嗰句令我諗翻起 嗰時俾人欺凌嗰陣
我都係一放學就一枝箭標返屋企
驚頂唔順會忍唔住喺學校爆喊
我係點都唔會起班仆街面前喊㗎

食好多藥

啲副作用一定折磨到你好攰辛苦晒

我無打針啊 因為佢話啱啱打完嗰幾日會超攰
所以我都食藥算

點解仲會選擇連登
連登就係言語欺凌嘅表表者

不過你都好叻好堅強
咁最尾點樣捱過咗到而家
個時係中學？

佢話橫掂我都食咁重藥又唔洗返工咪問去打唔打針

我紋咗個自己畫既圖想下次再紋天使上去

唔會
我講唔到咁耐姐
講到我搵左社工

咁人係自私既😇

今晚唔知點解好Hyper

我唔係指天生有depression 既人

我係指點解有d 人後天會有depression, 係因為佢地天生biological mechanism 就已經有問題，所以當後天遇到trigger, 就會發病，而且極難斷尾

所以唔好以為有d 病係後天得番黎，就唔關天生事，其實都係有原因的

我同佢同一班lecture,但fd搭fd識
因為有個fd識我地2個,所以交換左我地contact
咁好似第2日lecture放break行去同佢say hi
當日着黑白間條,咁見到個方向行左個去
之後認錯左第個黑白間條
佢笑到肚痛,之後完左lecture仲笑
又笑住whatsapp返介紹我地今識個fd
佢既笑同埋我全日既相處幾sweet
送佢返去之餘第1日又傾得耐(幾hours)
約佢出街（飲荼行超市）諗住有小小機會
覺得佢都對我有好感,我努力d就得
點知原來有仔😂

抑鬱症確診參考

9中5
其中一定要有1pr2

1情緒低落（唔知點解）

2失去興趣（做乜都冇mood）

3疲倦乏力（瞓醒都好似擔完泥咁）

4過分罪疚（住責） /炆憎

5自殺念頭

6專注減退（睇電視/報紙/書唔知佢噏乜）

7動作內制 坐立不安（彷彿控制唔到身體）

8失眠/嗜睡（瞓十零廿個鐘起身都係好攰）

9體重劇變（一個月內增加/減少5% ）

出現持續14日，請你盡快搵專業支援（社工， 輔導員，心理學家，醫生）

以上內容只供參考，喺香港，醫生先可以判斷一個人是否還情緒病

我想問有燥鬱或抑鬱症既巴絲們， 你們係咪都會覺得 唔想搞到另一半 而分手 的因為我就係曾經聽過呢個原因被分手 想知你地個感受係...

小六已經有抑鬱，中學個時日日都想死，以前都會問自己究竟唔食藥、唔睇醫生會唔會好得翻，個時係到不斷諗就算好得翻，都可能好易復發。依加上到大專，情緒都穩定左少少，就會諗，如果好唔翻咪試下同佢共存。
我都係小學俾人欺凌、排擠，到中學都試過，所以係中學個 階段情緒係極度不穩，畢業個刻有種死過翻生既感覺。
樓主，u are not alone.

呢個世界，柒嘅豈止你一個呢

作為男仔,我會答你your face your fate
你靚女吾開心大把人行過黎
你豬排...😓
你靚女去到邊都有着數
不過人大左就吾會介意咁多
對上一個女仔,因為lecture有好多問隔離問題機會,我同佢傾多好多,又有大家ig
我就好似中意左佢
不過都係我一廂情願,佢完全無feel

你同我都幾次，我都學習緊
Fine, next

我係因為呢場運動先開始用連登之前一直對呢度冇興趣
係呀 嗰時係中二中三嘅時候
最尾係因為努力溫書之後真係考得好過嗰班人 有返啲自信心 同埋最緊要有好好嘅朋友互相撐住

紋自己畫嘅圖 好叻呀
我都想咁 可惜我畫畫一啲都唔靚

咁勁已經去到搵埋社工
幾好啊 有多個人同你傾下 俾下意見你

我同意

係我都覺
我尋晚完全冇傷心嘅感覺一啲都冇
我有啲驚遲啲hyper完 跌翻落嚟會好痛

哦明白

原來已經有仔
一係佢就想收兵 一係佢就真係純粹份人好nice 令你誤會咗

冇試過分手我會因為唔想搞到對方而直程唔開始段關係
睇吓有冇其他人答到你

Thanks絲打好開心聽到你而家個人已經穩定左啲 同埋心態好正確 同佢共存算
欺凌真係害咗唔少人

可能我比較小同女仔相處，誤會左
但好笑既係個男仔係我既小學同學個best fd
而個男仔有個housemate係我以前community college既close fd
世界真細小
我會jealous一個吾識既人，因為呢3個人內心我都付出好多friendship
而佢3個都同呢個男仔關係比較好
覺得自己好失敗

唔失敗啊一個女仔啫 個世界仲有咁多女

睇gene㗎

搵過啦
差唔多十年
乜鳩都試過啦
冇柒用㗎

呢個真係睇人
真係斷到尾唔會有人抑鬱左幾廿年最後都係要自殺

解鈴還需繫鈴人

關鳩事

痴撚線

以前試過睇醫生個醫生咁同我講
我直接行左出去比錢走人

私家精神科定咩
咁撚癲

集團果D
佢精神科要排期
諗住去普通科拎住安眠藥食先

你會唔會自相矛盾咗
你啱先正話有啲人係

我係想帶出下一句心病還需心藥醫
有啲人真係

有人話係唔代表個個都係
最撚憎你呢啲覺得識幾個抑鬱症嘅人就覺得全世界有抑鬱嘅人都係同一個樣嘅煩鳩

巴打十年係keep住都有睇公立同私家？
食咗藥有咩後遺

苦惱緊睇唔睇精神科

十年持續都係咁都真係好攰辛苦晒

咁勁
不過同冇同理心嘅人傾計只會越傾越傷心走都啱嘅

隨時可能係你老豆個老豆
當然環境因素都係好影響gene expression(基因表現) 就係大家的trigger

未見
但尋晚崩潰完而家好撚頭痛
好辛苦
唔知自己做緊乜

尋晚崩潰係突如其來咁定係有咩事刺激到？
記得同你個cp講返啊 希望你今日見完會好少少

我嘅意思係完全冇諗住概括曬住世界有抑鬱症嘅人
請你用心睇吓我講咩
抑鬱症真係有好多成因嘅，仲要人人唔同，有gene又有自身。有啲係腦損添。

唔好郁啲就講曬粗口先
尊重吓 thx

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

食ssri有機會斷尾

冇keep住睇
對我黎講最主要既副作用係會肥

你可以搵左社工果D先，睇下佢地點講先決定睇唔睇。睇精神科都貴

連屋企人嫌你有抑鬱麻煩

我諗住陣間見cp問下佢
唉屌藥費都係其中一個煩惱原因

所以幾唔開心我都冇同屋企人講
講完棧插多我幾刀真係多謝晒

好文

我靠讀多左唯物論同練習冥想
但變到對任何事都無感覺

more
有興趣

已經冇講
但冇理由要我係屋企都四萬咁口架屌

上網search完唯物論睇到有啲一頭霧水
不過睇到有句幾得意
「只有物質存在才是真實的，所謂精神、靈魂、意識並不存在或由物質所構成」
你自己係點樣理解？同埋當初點解會接觸呢套思想嘅？

對住我阿媽 我淨係會表現喜怒樂3種感受
哀呢種留返夜晚等佢瞓咗 我先拎出嚟慢慢歎獨自悲傷係最正嘅

我個人本身都冇乜喜冇乜樂
唔知係蠶食哂定點
係公司就成日講笑成日笑
以前係屋企都做到
但過左最近呢半年我要行出黎唔係就黎死咁既樣都好難
唔知點維持

以前都會唔開心夜晚飲下威士忌聽下jazz睇下書咁沉下沉下就好快過一晚
但而家唔得了

祝你好運
我冇得救

當初係因為讀過哲學，所以要睇相關嘅書
起初讀係因為被逼讀
有有情緒問題之後，偶然睇返，發現可以用呢個思想幫自己面對情緒問題。

你Quote 岀黎嘅就係精粹
每一個人都係由細胞組成，每一個情緒都係因為腦內細胞受到相應嘅化合物/荷爾蒙刺激所以你有相對應嘅‘感覺’。而‘感覺’本身唔係實物，只有化合物同荷爾蒙先係實物。

所以引申岀，我可以做一啲嘢去改變增加/減少化合物嘅多寡。可以係做運動，可以係去社交，可以係睇書。

耐左發現，我有時都係會情緒低落，我就會用冥想去忽略呢種感覺，反正感覺唔係真實，我嘅細胞唔會因我嘅感覺有任何改變。

靈感來自於一個有驚恐症嘅憎人。

自救

不過你有冇諗法放上連登 或者搵社工傾吓偈

睇戲你鍾唔鍾意？上YouTube又好Netflix又好 睇吓片個時間就會過得快啲
連僅餘嘅生活樂趣都冇會好慘
btw飲酒聽歌同睇書都係我平時嘅樂趣
試過有次喺屋企飲大咗 除晒衫瞓咗係地下瞓覺搞到屋企人放工返嚟睇到我成Pat泥咁攤左係地下度
不過而家少飲咗好多lu

即係用理性化嘅思維去諗感性嘅嘢
好似幾無情但又好似幾有效咁
因為你會好快去諗個解決方法 就好似你講嘅做運動 睇書咁 而唔再係掛住沉溺起嗰種情緒入面

原來都幾多人覺得冥想係有用嘅方法睇你條片嗰陣 我跟住個僧人講去留意自己呼吸 吸下吸下有刻感覺好似個世界靜咗 得返我啲呼吸聲咁幾得意

冇諗住搵社工啊 因為呢排感覺好咗幾多 同埋我都有方法令自己開心返 所以覺得我未有呢個需要住

有無人係疊埋心水唔覺得會揾到岩的人

愛情嘅另一半？定知心好友？
我對啱嘅定義 係我同佢相處得舒服就夠
所以啱嘅知心好友我已經搵到 但愛情嗰part就冇乜信心

睇咗頭一分鐘聽到反專制反共反獨裁幾有趣咁 今晚會聽埋佢

樓主多謝你

前part我都算揾到 (雖然未去到第一時間係諗到我 anyway...)
後者 唉
上面有人提到 對所有事易麻木左 反而個人悶左
你舒服 可能對方係悶
仲有你個人易神經質 好影響關係

社工唔一定要去到最慘嘅情況先搵 有時及早自救可能比起最後先做會嚟得好

咁講 病向淺中醫 呢個道理唔係冇人明 但要決心 自己肯面對先最緊要 如果自己一直逃避 其實只會惡化

特別心理病同面對一啲困難問題 自救係好緊要 態度決定未來

我只係分享自己個感受咋 多謝你聽我講
有日你都識得多謝自己就好啦 藍灣岸中嘅魚仔都可以好有用 終有一日會長成大魚

又係喎
我覺得段關係舒服唔代表對方都覺得舒服冇諗到添屌
至於神經質我都覺得自己癲癲地我驚人哋同左我一齊會以為同時跟兩個唔同性格嘅人拍緊拖咁
自己一個算

我返黎啦

其實都幾好笑
初頭樓豬開po叫春
倒頭黎要你安慰返我地轉頭

我曾經都以為我會自己一個，之後係人生谷底個陣識咗我男朋友個陣仲唔敢同佢講自己有病

你講得啱嘅 及早做好過最後先做
其實我都sense到我有少少逃避搵人幫手嘅但呢刻我真係未有咁嘅決心住
俾啲時間我去用自己方法解決下先啦

睇完點啊 有冇舒服啲？

我都覺好笑我開頭純粹係想聽意見加求安慰
之後冇諗過咁多高質嘅巴絲肯陪我傾咁耐傾到個角色都係咁掉轉
不過我傾得好開心嘅同埋都話我個反差可以好大 幾日已經變咗另外一個人咁

咁幸運嘅 喺谷底搵到個支撐
咁佢而家知唔知你個情況啊？

奶過野先知
可能都會有明白自己的人既 但應該好難揾

佢話其實我而家個情況可以睇埋精神科開藥食

點解真係可以反差咁大
其實係咪真係有情緒病(唔是惡意，真心想了解)

咁屋企人見到咩反應
如果爸爸/呀哥/細佬見你除哂衫😂

究竟點樣可以開心返😭
分d比我plz

Hi

如果離開係幫下一個人,聽落係好有意義,但我會吾捨得
就好似大雄如果有一日變到叻,佢都吾會想多啦A夢離開佢😭😭
我仲會調轉諗,如果我一世吾成長,多啦A夢米一世陪我😂

如果果個人點都要走，就唯有用呢個說法去安慰自己

我前幾日先因為一個3年半無見既朋友去開我屋企附近冇搵我而吾開心
可能過左個階段關係上已經完左，由頭到尾都係我一廂情願睇得個friendship好重
認真諗就會發覺好多人都係咁，定係我人缘差...

如果輔導都冇乜效嘅話 或者食藥真係會幫到你多啲 起碼係你突然想崩潰嗰陣 都有藥去㩒一㩒住你

點解反差咁大 其實我都唔知我對自己嘅情況都係估估下咋我估冇乜事嘅

好彩屋企冇男人咋
如果唔係 真係好乸尷
嗰下真係飲到個人好熱 然後地板好涼好舒服 所以就除衫瞓咗落去
我仲要攞埋手機出嚟自拍cls
我第日瞓醒之後睇相簿睇到有好多不堪入目嘅相...

3年半無見會唔會係驚尷尬無野講先唔搵你炸？我有時都會驚見到會尷尬

睇黎你當時真係好醉
如果up埋上ig就大獲
地板涼應該係磚地

間中會whatsapp下
不過都係我主動...
但呢個朋友既出現幫左我好多
build up confident, social skills, English
以前更加無自信

我覺得好多時我都係靠撞彩成日都係靠置之死地而後生
宜家自虐到好爽(M底)
有一次機緣巧合係 前年年頭成個人持續低落咗個幾兩個月 嗰時keep住每晚都喺度喊
但咁啱有個鍾意嘅偶像 佢有患過幾年抑鬱
然後我會係咁聽佢啲歌睇佢啲詞 然後盡情喊
嗰下感覺係 我要盡情折磨自己虐待自己
然後喊到一個地步就慢慢唔想再喊落去 因為真係好攰每晚都喊要用好多力

同埋諗返以前個人狀況再差啲嗰段時期
就會覺得 難得我可以撐過嗰段日子 我以後都唔想再過返嗰種人生 所以我之後仆街完都要迫自己企返起身

不過講真 做運動對我嚟講真係幾掂 因為我比較鍾意做重訓操肌 下下操到最後幾下都辛苦到就死咁不過睇到肌肉線條嗰陣真係好有滿足感

係好彩冇 如果唔係真係大檸樂
所以從此以後我都唔敢飲咁醉出街更加唔敢飲咁多

佢帶嚟好多痛苦
同時成就今日嘅你

好多傷殘人士（例如聽力 視力受損 諸如此類）
如果俾個option佢地揀話個殘疾會消失
佢地變番正常
有好多人其實唔想
因為已經成為佢地一部分

係呀 冇以前嘅經歷就冇而家嘅自己
雖然而家嘅我有好多瑕疵 但係我依然鍾意呢個我

化而為鳥

好中意呀
不過中意睇悶戲，唔知算唔算文藝片我唔識分
我飲唔醉架，呢個真係一個幾大既煩惱黎。飲極都醉唔到，D時間好難過。
btw Netflix唔知睇咩好join左好耐但冇咩點睇
係睇左The Irishman

Netflix嘅black mirror幾好睇㗎 有反諷意味
文藝片我真係好少睇有冇咩推介？

你飲唔醉咁勁嘅我好羨慕酒量好嘅人
次次同朋友飲我一定係最早冧低嗰個呀頂

我日日廿四小時都係silent mode

何苦呢施主

想問其實會唔會有人開tg group圍下爐
純粹問下

番去睇下之前都成日聽人講
其實我真係唔知邊D會歸入去文藝片
上年套pain and glory我都幾中意

唔醉好慘架，次次都係抬人番屋企果個
同埋太清醒永遠乜柒都唔會講
日子耐左好似啞左咁
而家對人都冇咩興趣咁

照顧者呢個角色唔易做
問下自己係咪真係有呢個堅持同自己嘅情緒應唔應付到
如果中途先放棄，對方會更傷

一齊咗幾耐呀
祝你同男朋友幸福

轉左幾次藥 而家仲搵緊邊隻比較岩
但係情緒大起大落得好緊要

你嘅問題只係因為環境改變咗所以當時過咗就無事
但唔代表你識處理同樣嘅問題同情緒
簡單黎講即係你無正面面對過同處理好問題
所以未必要去到精神科食藥
但起碼第一步睇咗臨床心理專家先

咁夠竟食唔食藥好呀

同gene有關，身體分解到乙醛

睇完發覺自己好似都有BPD 到底有冇方法根治

冇得根治

其實我仲想繼續照顧佢

Maybe same

故事相同？

我同佢分開咗了，啱啱一齊先發現有情緒病，一齊咗三年幾，雖然依加分開咗但好想有多次機會做佢隔離個個陪佢行呢條路

分開係雙方同意？

你有冇嘗試過打破呢個咁痛苦嘅循環？
每晚都不停Loop自己嘅過錯
好想做返正常人 唔洗一世都咁內疚

佢講出口，咁我都無得唔同意尊重佢既決定，雖然我係唔甘心

同埋一齊咗咁耐仲要初戀真係可以話放低就放低？如果真係做到代表佢叻，我真係廢

總會有人話 可憐人必有可恨之處 我覺得呢句其實難聽過粗口 啲人其實係咪冇諗過俾人欺凌、排擠既人可能無錯 點解啲人成日都要blame the victim

Ps 欺凌者正仆街冚家剷

樓主加油

下，因為情緒病而分開？

咁咪好可惜lo

有冇人因為自己有情緒病而對感情事完全無希望
覺得自己係乜乜症既廢人咁
吾知做人係為左乜
正常工又揾吾到,好似乜都吾會比到個女仔
內心中意既女仔其實已經8個月冇見
認真諗其實佢由頭到尾都冇中意過我
而且佢叻我太多
而且好可能一世都吾會有機會再見
只可以係ig睇下佢update😭😭

差唔多
對感情已經無希望 唔想害人
當你認命可能會舒服d.

咩為之斷尾? 遇到重大事件產生負面情緒係人之常情
今次解決到一單但N年後可能又有另一單出現
重要嘅係當出現問題嘅時候你會選擇點樣面對/會有咩情緒出現
個情緒係咪正路? 個情緒嘅intensity係咪合理範圍內?會唔會嚴重影響到你嘅日常生活?
如果程度唔大可以試下搵朋友/家人傾訴
搞唔掂/程度大建議搵專業人士幫手

打破到就唔洗搵professionals了

次次都係抬人番屋企嗰個想像到畫面
做人太清醒真係幾攰嘅
對人冇咩興趣咁死物呢 定係已經無欲無求

大起大落到咩程度？係咪喺你未食藥之前唔會有咁嘅情況㗎？
因為我見你話個狀態仲差過冇食藥嗰陣

冇處理好個問題 我認嘅
但係點為之處理好個問題？有好多事我覺得就算過咗幾多年 我依然會記得當下嘅陰影 依然會覺得唔開心會喊
但係呢種唔開心已經唔會阻礙到我之後嘅人生 純粹係一種情緒發洩 咁樣算唔算係處理好？

圍爐圍到後來聽到好多受情傷嘅故事
聽到我越嚟越驚左愛情

巴打你有冇keep住ex嘅一啲物品？有時睹物思人會更加傷心㗎喎

啱呀 有班人就專係欺善怕惡
我心諗我平時份人好地地 我唔搞你 你班仆街搞我先！？
好好玩呀？我冇老母生㗎？

多謝巴打建議
我而家就係覺得自己個程度都唔算大 所以上連登圍下爐聽下人哋啲經驗算

我今年未生日22，可能係天注定既呢啲嘢

所有佢整既野親手寫既卡我都無掉到，我唔捨得，我唔知佢有冇logout到我連登ac，如果你睇到既話，我淨係想話比你知，我仲係好愛你無論依家我係咩身份都好，我都會默默咁陪住你行落去

你真係仲好愛佢巴打頂住

經過呢件事之後先發覺自己好痴情，定叫做死心塌地

處理好即係當你回想起啲「陰影」，你唔會再有唔開心嘅感覺，會自信第日再有機會遇到同樣嘅事/你認識嘅人發生咗呢件事，可以有唔同嘅應對方法/唔再將其他人嘅行為掛喺心上。

同你意見有少少唔同, 可以參考下
諗起果d「陰影」會有負面情緒其實係好正常
例如我自己諗起屋企有親人過身我都係會唔開心架
不過關鍵位就同你講嘅類似
係要有應對方法/唔會過份在意呢件事

同意你可能會有負面情緒
但未至於over reacted嘅

屋企人過身我都係覺得係解脫黎（拖咗好耐先死）
覺得佢如果唔係落咗地獄
分分鐘已經開始過緊佢新嘅人生
所以會祝福佢多過唔開心

個時真係辛苦到又自殘又自殺 但其實咁樣做真係順左班仆街意 依加望住手腕上好多疤痕 就好似提醒住自己要為自己而活

斷唔到

為自己而活啱

斷唔到就試吓接納佢嘅存在啦 我都學習緊

感覺自己已經無勇氣面對呢個世界

假日留屋企心情差過返工

返工就好想快啲收工返屋企呢埋係間房到
放假留係房又鬱到喊成日

會吾會問自己做人係為左乜
如果返工同放工都係吾開心

我都唔知
行屍走肉左好幾個月了
好似除左書之外就冇其他興趣咁
想辭職去做書店店員

未食藥之前最多係心情差冇話有咩影響
最起碼係唔會影響日常生活
食藥之後就平時都好容易嗨
但係一有野trigger到既話就會崩潰到自己控制唔到
e.g.喊好耐、負面情緒係咁湧埋黎
總之之後成日唔洗諗住可以正常返

我覺得食左係好啲既
最起碼容易啲開心啲
但係試藥需時
而且有啲副作用需要習慣下

有幾個層次

唔駛食藥 變返正常
食住藥 變返正常
食住藥 部分正常
食住藥 唔正常但唔太影響人

我大概係2至3層次 係唔知邊時會跌返 除非真係去到第一層次

呢兩年有兩次
有次酒吧打人
尋晚打爆屋企部電視
之前成日睇警黑好想殺差佬
我係咪有精神病？

咁都算係有一個寄托
而家份工做得唔開心？

咁咪唔好理個世界住 不如試吓淨係面對自己情緒先？
如果個世界令到你好辛苦 咁你就唔好攬實個世界住 試吓放手 去攬實返自己 同自己講聲辛苦你啦

咁驚嘅 食咗藥反而容易崩潰左 我真係第一次聽
會唔會因為仲係試藥階段 呢隻藥唔啱你

唔知幾時跌返
我想問如果食住藥，但個人狀態無啦啦差咗，會係因為啲咩原因？隻藥唔夠勁 唔再啱你？

藥食純左 壓力大過藥物既保護網都會令你差

咁要睇吓你喺酒吧打人係咩原因？如果係保護自己咁就冇問題嘅 自衛姐
睇警黑好想殺差佬呢個都係正常嘅
我最想知你點解打爆咗部電視嘅？

原來係咁 咁你之前有冇試過呢個情況而要轉藥？

打人個次係同事比人挑釁
我做大佬又想快d離場所以開波
尋晚打爆電視我阿媽腸癌
我細佬條女唔聽人講仲去飲
我細佬今晚仲去酒店陪佢訓
之後攪到我阿媽發癲
因為怕肺炎
我阿媽發癲又刺激埋我

比起寄托似歸宿多啲
我嗰行冇人做得開心㗎

感覺無左自己，唔識欣賞同愛自己，唔識獨處

陪我克服情緒病既男朋友死左

事實上係走左先岩，不過對我黎講以前既佢真係消失左係呢個世界上，有種人死不能復生既無力感，不停控制唔到責怪自己點解咁無用有病，比唔到正能量佢仲搞到佢頂唔順走左，以前仲有佢陪我一齊面對，而家連重心都無埋既感覺。我知重心應該係自己，但我真係唔識令自己變翻重心，我有試過不過好辛苦好辛苦

家庭問題令到你一時失控姐我諗
雖然果下都嬲得幾犀利電視都爆埋
平時唔會無啦啦都發咁大脾氣就應該冇問題嘅

咁慘嘅咩冇人做得開心...

如果係平時嘅話 我會話如果打份工唔開心到令你情緒問題惡化 咁就轉工好啲
不過而家個就業環境咁低迷冇咗份工唔知幾時先搵得返 失業又會衍生好多問題出嚟...
所以宜家淨係可以同你講聲辛苦晒努力撐住

做人真係好痛苦
唔識活在當下

我諗佢嘅離開唔可以單方面話因為你嘅負面情緒趕走咗佢
對方喺接收同消化負面情緒嘅能力亦都會導致佢頂唔順然後離開 所以唔好太怪責自己

唔識獨處唔緊要嘅 有冇好好嘅朋友？得閒搵佢哋陪下你 傾吓心事都好啊
欣賞自己同愛自己呢樣慢慢嚟啦 我明白你有努力試過 唔錯㗎啦冇人可以一步就做到㗎嘛 我嗰時都用咗三兩年時間先慢慢學識
起碼你有嘗試過 呢個就已經係你值得欣賞嘅地方㗎啦
平時有冇咩嗜好？畫畫,打機...etc 可以試吓由呢啲興趣發掘下自己嘅優點

不過可以令到你嬲得咁犀利 證明你好重視家庭嘅嘢 所以先一下就牽動到你咁大嘅情緒爆發

Hi 巴打今日過點啊？
都係留係屋企自己發呆？

多謝你安慰我
我知自己情緒同心理係有問題
壓力大呢兩年仲食埋煙

好想攬下你一齊喊

唔會 只可以學識佢出現時點manage同共存

朋友無用，當自己有情緒病就會將所有朋友推開哂

較岩咗就無副作用？

呢到仲有一班巴絲陪緊大家

如果純粹健康角度 我會勸你戒煙 不過呢啲說話我覺得太虛偽
宜家我覺得最緊要自己開心 你搵到個自己減到壓嘅方法就算 最多叫你唔好食咁密

講起食煙 可能我平時識人嘅圈子唔大
我係喺呢一場運動開始之後 我先知道原來香港有咁多人靠食煙去減壓

絲打今日過成點呀 好似好攰咁？今日使唔使返工？

係搞到自己有負面情緒到不停有想離開呢個世界既諗頭都唔敢向僅有既朋友求救。。但自己真係就黎撐唔住，好辛苦，好想離開但又好驚自己既離開會連累到其他人。。可唔可以比我自私一次。。可唔可以容許我勇敢地講出黎我真係好痛苦我好想死

佢走左之後無人再有攬過我。。再無被愛被人在乎覺得自己有好重要既感覺。。係其他人身上搵自我價值真係好可怕，但係好似毒癮咁戒唔甩。。

我都想辭職
日日都好辛苦
但而家呢個時勢辭職好似搵黎搞咁

d憂鬱症狀出黎曬黎，個人好重，連唞啖氣都要好用力，連煲劇呢d咁頹廢既野都唔想做。。二日之後有份deadline 真係唔知點算。。

請咗三日假今日終於要返了

same here
絲打有無食藥呀

睇完你段字我都喊咗出黎...
唔係想得到認同感
但
真係都係我諗法...
無咗佢就無咗個世界
無咗所有嘢
得返一個空殼
真係空殼咁

想話食完藥又係另一種辛苦有無人明

感覺自己唔完整。。感覺到自己個心好徬徨。。

有無人可以愛我。。求你將我個心填滿

唔係佢的話根本無可能

絲係depression?
幾多年
有無見埋cp呀

估唔到呢啲post都爆1001
靈魂絲可以準備定開2都得

無錯，唔係佢根本無可能

同anxiety
無見過cp好貴

可以考慮見下
因為無咗個依賴
我反而依賴咗一個星期見cp一次

唉我係考慮緊見精神科醫生

你睇幾錢求介紹

精神科都係比藥食

我睇果個係ngo所以平啲$800一次
tg俾你

精神科都求介紹

冇 多數自己停藥惡化先要試藥轉藥

YES

跳樓咪可以斷尾。利申想跳

而家冇錢咩都假
你有冇睇書㗎

屙跌狗

屌
頂得好辛苦

呢兩個禮拜日瞓夜瞓，喊完又喊
成個人好似就快虛脫咁
完全冇動力做其他野

今日喊住咁返工十分鐘

咩原因情緒病呀

以前細個唔講野，成日比人笑，比同學惡搞
搞到依家好多野都唔敢做，會好驚好不安

我都冇諗過會爆
如果大家繼續想圍爐呻下 咁我夜啲開2啦

有無睇醫生？

好怕對cp, sw有依賴⋯到真係要close file 或者其他原因要終止既時候，會好好好唔開心，甚至更加depressed，會有種俾人拋棄既感覺⋯
（雖然真係無可避免咁⋯）

我認得你 我有睇過你遺書分享會嗰個post
你知唔知我睇嗰陣一路睇一路喊到癲啊
我知我冇資格決定你條命點完
但對唔住 當我係自私 我唔想你死 我想喺重光嗰日見到你

呢排淨係做運動多
宜家溫notes都溫到煩唔想睇書住

咁唔係仲可以依賴邊個...

我自從無左之前個sw之後，就無搵過其他。。。
就係自己撑住⋯咩事都係自己頂

小學已經有睇精精神同心理醫生
都幫唔到d咩就唔想再去
藥我都唔會想食
因為之前想死試過啪晒兩盒嘔到七彩
家下諗到都驚

我覺得sw就真係會隨時無
cp起碼專業啲，好似

但點解會無啦啦無咗

咁就由小學捱到而家？
借問聲巴打幾大

跟人唔跟機構唔得咩
照跟佢走

個種被拋棄嘅感覺出哂黎

23了
已經唔記得最後一次開心大笑係咩時候
就算記得都只係記得笑完之後果種落寞感
習慣左負面，已經唔知可以點樣行出黎
我知呢個世界好多色彩
但對我黎講好刺眼，觸摸唔到

我都想做運動肥左好多
讀緊大學？

會唔會有好天嘅一日

就算係都係咁二做下樣
起碼我個心都會好過啲

我成日都諗
後生嘅人有情緒病好似日後仲大把機會
相反自己好似步入乜都將會失去嘅年紀
ps大你幾年

已經預咗唔會
咁就一世

一直係咁loop我諗我都係差唔多
諗起其他同年或者仲細個既人生會係點
比起自己依家成條鹹魚咁既款
又會摺埋一舊亂咁諗野

係
想做咪去囉 如果平時冇乜時間但又想做 可以上youtube睇片做HIIT 有啲10分鐘就搞掂快靚正

咁耐以前嘅事, 唔知當日之後仲有幾多人最後有覆返post恥笑當日嘅自己, 不過都好多謝你記得渺小嘅我

到而家都三年幾depression+anxiety，有時depress起黎依然好討厭自己好自責，連朋友關心時都覺得好對唔住朋友，覺得自己唔deserve有人關心，只好係咁提醒自己只係symptom！只係symptom！

anxiety就恐怖D，標曬汗又訓唔倒又做唔倒野，愈諗愈長遠，諗到幾十年後、甚至諗到下世

都好
希望每日做下運動個人冇咁難受
你中唔中意自己讀嗰科

我仲想有一日可以hea住飲咖啡

有時覆小左好易會令有情緒病既人亂諗
我知你冇義務覆
但情緒病既人好易覺得覆小左代表吾再重視佢,自己既出現令到佢好難受同承受不必要既壓力
不過呢個我個人諗法,佢味必係咁

可吾可以share下d功課/練習
好痛苦😞

你有冇同佢傾吾可以長期依賴
因為咁樣你吾會成長
同埋要一步一步黎，吾急得
如果佢適應吾到後果可以好嚴重
我都明白你擔心咩既，加油

你唔渺小 你係有份撐住香港嘅其中一人 多謝你 辛苦哂 之後一齊加油頂撚住

諗到下一世會諗到啲咩㗎？
絲打有冇食開藥？

中意啊

咁就好啦
我大學果陣D決定真係好後悔
人生
好似成世係咁做錯決定咁

我有時諗 所謂做錯決定會唔會都係一早注定
當刻看似做錯 但放眼整個人生 嗰啲「錯誤」卻係塊剛剛好嘅拼圖
如果冇呢啲「錯誤」 或者我人生就會有幾處空缺

last seen呢樣真係害死人
有時我都會忍吾住check人WhatsApp,fb,ig last seen
試下比多小小空間佢睇下點

我諗我番去多幾多次我都會做一樣既決定
我唔知點樣諗你呢句野
我而家生活已經支離破碎到我整理唔到

本身今日要出去學嘢同搵個朋友
但最終我都飛機哂佢地
留咗係房到呆咗成日

同埋你地有病呢件事有無同屋企人講
利申關係唔好
但佢地嘅無知加上日撚日情緒勒索我
我更加崩潰
想同佢地講一次然後咪撚煩我
但唔知點開口

之前頂唔順要gap sem冇得唔講
試過搭搭下車暈左

本身關係好唔好
知道咗之後佢地有咩行動

得老豆關心我
我唔記得啦
好耐之前
但若然你覺得佢地唔關心你就無謂講啦

咪上咁多連登你個病應該會好返啲

佢地係過於關心...
我講唔係想佢地關心
係想佢地俾返個空間我

我無情緒病，但有情緒病傾向，雖然之前經歷過更唔開心既事，但最近所有野都表現未如理想，我又會好唔開心

我有少少完美主義，特別響健康方面

飲食方面，老豆好專制，對我既飲食/出行/行為都有嚴格規定
最近home office, 佢唔俾我出街，一定要日日食炒河粉，令我肥左好多，更令我狂食症復發

一個月home office令我暴重左10磅

運動方面，再加上腳傷，令我暫停好鍾意既跑步

工作方面，加上俾上司屌我做得唔好，搞到我更加無心機，hea做野，隨時被炒

唔計食藥既話，d人成日話諗開d, 但我係人，係咪唔可以唔開心先？

我比較自虐，會自我沉溺一陣...希望...會慢慢好返

我有間中做mindfulness, 唔知係咪因為呢樣野令我無以前咁唔開心

你有冇同佢地講過

我純粹想講所謂嘅錯誤其實可能係正確嘅
sorry呢句有啲1999

我冇講
因為我都唔肯定我係咪真係有病
同埋我預計到 佢知道後嘅反應只會令我更加唔開心
所以我唔會講何苦要特登令自己俾人踩多腳

你同爸爸嘅關係係點？你會唔會好驚佢 唔敢反抗佢
因為我見巴打你已經出嚟做嘢 但係你爸爸仲管你管到咁實

我唔開心嗰陣都一樣鍾意自我沉溺下
尋晚我上youtube跟住條片做下靜觀
之後個人係真係舒服左啲

岩岩講完
都係話贊成我去睇埋精神科

我唔知自己夠竟係咪想好返
我淨係想食藥然後無哂情緒
我唔想開心返
覺得開心返反而會仲唔開心
唔想食完藥會變返正常(開心)
已經用唔到開心去面對所有嘢
有無人明我想講乜

我係藍字絲
關係時好時壞，偶爾會鬧交，但鬧完又無事
只不過佢心好累

我自我沉溺左10日變肥妹

認唔到你原來你改咗名

咁黎料嘅時要假面具咁對住佢地？

係 對住佢會有個好嘅面具
因為戴慣戴熟 所以戴得好穩陣 已經可以控制到戴嗰陣唔會嚟料

陶醉你自己覺得唔開心嘅狀態？
開心呢樣嘢好arbitrary
我都唔識答我有冇開心過呢條問題

你自我沉溺呢段時間係咪係咁食嘢？

因為我唔開心嗰陣都會係咁搵甜野去食唔得掂 但係食嘢嗰刻的確可以令我分心同埋開心啲

點撚樣忍
而家就算對住邊個，莫講話屋企人
朋友同事我都開心唔到了

屌我係咪好嚴重

唔知㗎
我一直覺得其實無論點都好
你一係選擇bear the burden and live on定自殺
直至11月
我好似死撚左咁

新post在哪

唔係㗎
好正常
我變態過你添

我諗因為我個情況冇絲打你咁唔開心所以都仲忍到嘅

其實會斷，不過最重要係自己心態有冇轉變，定係因為時間而變淡

心態轉變好多時會連價值觀都變埋

唔好意思手腳有啲慢 呢度呢度

其實情緒病係咪唔會斷尾？(2)

你唔係話要好chill咁飲咖嘛睇書嘅咩

就爆1001

有咗呢個病之後心態同價值觀都180度轉變哂

攬
11月真係好撚難捱嗰個月真係頂唔順崩潰左成個月咁滯

但聽你嘅經歷都辛苦你了